<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Transport routier on Dinan agglo, un plan climat à la hauteur</title>
    <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/tags/transport-routier/</link>
    <description>Recent content in Transport routier on Dinan agglo, un plan climat à la hauteur</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language><atom:link href="https://plan-climat.vigiliantes.fr/tags/transport-routier/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mettre en œuvre le Plan de Déplacement Communautaire</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche24/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche24/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Précarité énergétique des ménages (habitat et mobilité) Secteur obligatoire : Transport routier
Présentation de l&amp;rsquo;action Dinan Agglomération a élaboré conjointement à la démarche du PLUi-H, un Plan de Déplacement Communautaire (PDC) comprenant une programmation d’actions à court, moyen et long termes de 2018 à 2032.
Ce programme d’actions s’organise autour de 4 axes stratégiques, 16 actions et 33 mesures s’inscrivant pour la plupart dans une démarche d’atténuation du changement climatique, de diminution des consommations énergétiques et d’amélioration de la qualité de l’air.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planifier un renouvellement moins émissif et décarboné de la flotte de véhicules communautaire</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche26/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche26/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire : Transport routier
Présentation de l&amp;rsquo;action En tant qu’EPCI de plus de 50 000 habitants, Dinan Agglomération a l’obligation de réaliser un Bilan d’Emission de Gaz à Effet de Serres de son patrimoine et de ses compétences. La réalisation d’un premier BEGES sur l’année de référence 2018 a fait ressortir le secteur des déplacements (professionnels et domicile-travail) comme premier poste émetteur de l’EPCI.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
