<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Accueil on Dinan agglo, un plan climat à la hauteur</title>
    <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/</link>
    <description>Recent content in Accueil on Dinan agglo, un plan climat à la hauteur</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Jul 2019 11:09:39 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Agriculture</title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/thematiques/agriculture/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2022 13:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/thematiques/agriculture/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;agriculture est responsable de la plus grosse partie des émissions de l&amp;rsquo;agglomération (52%), et ce pour différent motifs :
La principale activité agricole sur l&amp;rsquo;agglomération est l&amp;rsquo;élevage (soit l&amp;rsquo;activité agricole la + émettrice de gaz à effets de serre) Les activités agricoles du territoire sont principalement dédiées à l&amp;rsquo;exportation (on rajoute donc l&amp;rsquo;empreinte des transports, et on n&amp;rsquo;oeuvre pas à l&amp;rsquo;autonomie alimentaire du territoire) Eviter la maladaptation, ne pas parier principalement sur l&amp;rsquo;efficacité des engins La stratégie pour diminuer les émissions du secteur se fonde en partie les gains d&amp;rsquo;efficacité techniques : &amp;ldquo;aide aux investissements en matériels agro-environnementaux&amp;rdquo; et &amp;ldquo;amélioration de la performance énergétique des engins agricoles&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transport et mobilite</title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/thematiques/transport-mobilite/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2022 13:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/thematiques/transport-mobilite/</guid>
      <description>A rédiger</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Synthèse</title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/synthese/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 13:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/synthese/</guid>
      <description>Nous voulons un plan qui prenne en compte les retours qui lui sont fait Certes, on peut comprendre que l&amp;rsquo;agglomération souhaite valider rapidement ce premier plan (après tout, il a fallu 4 ans pour le rédiger1), mais l&amp;rsquo;expédier serait criminel.
Alors que les autorités2 ayant l&amp;rsquo;obligation légale de donner leur avis sur le plan ont rendu leur évaluation au printemps dernier, il ne semble pas que l&amp;rsquo;agglomération ait retravaillé sa copie pour prendre en compte leurs remarques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 13:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/contact/</guid>
      <description>Ici les infos de contact</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le PCAET</title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/pcaet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 13:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/pcaet/</guid>
      <description>Qu&amp;rsquo;est-ce que le PCAET ? Le Plan Climat Air Energie Territorial (PCAET) est un document permettant de mettre en œuvre la transition écologique &amp;amp; énergétique d&amp;rsquo;un territoire et de contribuer à la lutte contre le changement climatique.
Il a pour objectif de formaliser les actions pour atténuer le changement climatique, développer les énergies renouvelables, maîtriser la consommation d’énergie et diminuer les émissions de gaz à effet de serre générés par nos activités.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le collectif</title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/collectif/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 13:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/collectif/</guid>
      <description>Structures et personnes Qui est derrière ce site ?
Les vigiliantes </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche01/</guid>
      <description>#1 Favoriser la transition agroécologique des exploitations agricoles Orientation(s) stratégiques Vulnérabilité et préservation de la ressource en eau Pratiques agricoles « terre et mer » et alimentation Secteur Obligatoire Agriculture
Optionnel Eau
Présentation de l&amp;rsquo;action L’agriculture, sur le territoire de Dinan Agglomération est partie constituante de son identité économique, paysagère, environnementale. Elle est aussi le premier secteur d’activité émetteurs de GES dont la majorité sont dites non énergétique car provenant de l’élevage et des pratiques culturales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche02/</guid>
      <description>#2 Gérer durablement le maillage bocager Orientation(s) stratégiques Vulnérabilité et préservation de la ressource en eau Pratiques agricoles « terre et mer » et alimentation Secteur Obligatoire Agriculture
Optionnel Eau
Présentation de l&amp;rsquo;action Les haies constituent un écosystème naturel complexe, qui remplit de nombreuses fonctions écosystémiques tels que la préservation de habitats écologiques, la protection des sols et de l’eau, la régulation micro-climatique et la séquestration du carbone. Constitué en grande partie de paysages cultivés à ragosses, le territoire de Dinan Agglomération présente un maillage bocager de plus de 5 700 kilomètres linéaires, faisant de cette trame verte un élément structurel majeur du territoire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche03/</guid>
      <description>#3 Expérimentation et déploiement du Paiement pour Services Environnementaux (PSE) Orientation(s) stratégiques Vulnérabilité et préservation de la ressource en eau Pratiques agricoles « terre et mer » et alimentation Préserver et reconquérir la biodiversité Secteur Obligatoire Agriculture
Optionnel Eau
Présentation de l&amp;rsquo;action Lauréat de l’appel à projet de l’Agence de l’Eau Loire-Bretagne, Dinan agglomération expérimente le déploiement du Paiement pour Services Environnementaux (PSE) sur trois secteurs de son territoire, jugés comme prioritaires au regard de leurs enjeux eau et biodiversité : • le bassin versant de la baie de la Fresnaye (13 600 hectares – 165 agriculteurs – enjeu Algues vertes), • l’Aire d’Alimentation de Captage (AAC Enjeu Eau Potable) de la Ville Bézy (1 200 hectares – 37 agriculteurs) • le sous bassin versant du Kerneuf (1 700 hectares – 49 agriculteurs).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche04/</guid>
      <description>#4 Encourager le développement d’un système alimentaire local résilient Orientation(s) stratégiques Pratiques agricoles « terre et mer » et alimentation Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur Obligatoire Agriculture
Optionnel Développement économique
Présentation de l&amp;rsquo;action Ayant identifié comme un enjeu et une opportunité de développement local, la future réglementation s’imposant aux collectivités pour les services de restauration collective par la loi EGALim, Dinan Agglomération s’est engagé dans un Projet Alimentaire Territorial (PAT) dès sa création en 2017.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche05/</guid>
      <description>#5 Mettre en œuvre la compétence de GEstion des Milieux Aquatiques et la Prévention des Inondations (GEMAPI) Orientation(s) stratégiques Vulnérabilité et préservation de la ressource en eau Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur Obligatoire Optionnel Eau
Présentation de l&amp;rsquo;action Le territoire de Dinan Agglomération est concerné par de nombreux enjeux sur l’eau qu’il s’agisse de la gestion du trait de côte par sa façade maritime de Saint Jacut de la Mer, en passant par Saint-Cast le Guildo jusqu’à la plage des Sables d’Or, de la gestion de la ressource en eau avec la présence de sites de production d’eau potable ou de la gestion de milieux aquatiques et de l’atteinte du bon état écologique des masses d’eau présentes sur le territoire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche06/</guid>
      <description>#6 Expérimenter la gestion intégrée des eaux pluviales Orientation(s) stratégiques Vulnérabilité et préservation de la ressource en eau Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur Obligatoire Optionnel Eau
Présentation de l&amp;rsquo;action En janvier 2020, Dinan Agglomération s’est vu attribuer par ses communes, la compétence gestion des eaux pluviales urbaines au sens de l’article L.2226-1 du Code Général des Collectivités Territoriales. La gestion des eaux pluviales urbaines dépasse les questions de réseaux et d’ouvrages techniques, et s’élargit à l’espace public, à l’enjeu de la ressource en eau, et à la protection contre le risque d’inondation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche07/</guid>
      <description>#7 Expérimenter des nouvelles techniques d’épurations pour le traitement des eaux usées Orientation(s) stratégiques Vulnérabilité et préservation de la ressource en eau Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur Obligatoire Optionnel Eau
Présentation de l&amp;rsquo;action Dinan Agglomération a engagé depuis 2019, un programme de mise en conformité et renouvellement des stations d’épurations des eaux usées (STEP) sur le territoire communautaire. La mise en œuvre de ce programme applique une méthodologie nouvelle dans la sélection des équipements de traitement et d’épuration des eaux usées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche08/</guid>
      <description>#8 Réaliser un schéma directeur des énergies Orientation(s) stratégiques Production d’EnR et maîtrise des consommations Secteur Obligatoire Optionnel Gestion/production/distribution d&amp;rsquo;énergie
Présentation de l&amp;rsquo;action La démarche de planification intégrée au PCAET oblige Dinan Agglomération à se projeter et être en mesure de quantifier la production, la maîtrise des consommation énergétiques dans l’ensemble des secteurs d’activités. Ce premier exercice a pu être réalisé sur la base des données fournies par l’Observatoire Régional de Bretagne et les éléments présents dans le Schéma Régional d’Aménagement, de Développement Durable et d’Egalité des Territoires (SRADDET) de la Région Bretagne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche09/</guid>
      <description>#9 Déployer le service de Conseil en Energie Partagé (CEP) Orientation(s) stratégiques Production d’EnR et maîtrise des consommations Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur Obligatoire Tertiaire
Optionnel Présentation de l&amp;rsquo;action Le Conseil en Energie Partagé est un service proposé aux communes de Dinan Agglomération depuis la création de l’EPCI en janvier 2017. Ce service, créé en 2012, était auparavant porté par le Syndicat Mixte du Pays de Dinan. Depuis sa création, le service connaît un fort développement avec des adhésions croissantes de la part des communes qui sur la base du volontariat adhèrent au service.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche10/</guid>
      <description>#10 Développer des centrales photovoltaïques sur le patrimoine public existant Orientation(s) stratégiques Production d’EnR et maîtrise des consommations Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur Obligatoire Tertiaire
Optionnel Présentation de l&amp;rsquo;action Dinan Agglomération, en tant qu’établissement public, est doté d’un patrimoine bâti conséquent (70 bâtiments). La présence d’installations de productions d’énergies renouvelables y est quasi inexistante. Dans son ambition de contribuer à la transition énergétique et aussi d’impulser une dynamique locale de production d’énergies renouvelables (EnR), les élus ont décidé d’engager sur le patrimoine bâti existant des études de potentiels d’installation de panneaux photovoltaïques raccordés au réseau ou en autoconsommation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche11/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche11/</guid>
      <description>#11 Promouvoir les projets citoyens d’EnR Orientation(s) stratégiques Production d’EnR et maîtrise des consommations Secteur Obligatoire Optionnel Gestion/production/distribution d&amp;rsquo;énergie
Présentation de l&amp;rsquo;action « Pour 1 € investi dans un projet citoyen de production d’énergie renouvelable, 2,50 € profitent au tissu économique local grâce à la fiscalité, les loyers, les salaires, les prestations et les revenus de l’investissement. » (Energie partagée – étude 2019). Dinan Agglomération est adhérent au réseau régional TARANIS de promotion de l’EnR citoyenne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche12/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche12/</guid>
      <description>#12 Structurer une filière locale bois-énergie Orientation(s) stratégiques Production d’EnR et maîtrise des consommations Secteur Obligatoire Agriculture
Optionnel Coopération / partenariat
Présentation de l&amp;rsquo;action Dinan Agglomération s’étend sur un territoire rural composé de bosquets, de pâturages, de haies bocagères et de friches naturelles en fonds de vallées. Plusieurs projets de chaufferie- bois ont été réalisés et d&amp;rsquo;autres sont en cours de définition et d&amp;rsquo;accompagnement. Malgré l’intérêt porté par Dinan Agglomération à la filière bois-énergie ; des problématiques persistent quant à la connaissance de la ressource bois et sa valorisation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche13/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche13/</guid>
      <description>#13 Etudier et accompagner la production d’EnR dans le monde agricole Orientation(s) stratégiques Production d’EnR et maîtrise des consommations Secteur Obligatoire Agriculture
Optionnel Présentation de l&amp;rsquo;action Activité économique dominante du territoire, l’agriculture est aussi un domaine dans lequel des opportunités sont présentes pour développer la consommation et production d’énergies renouvelables. A titre d’exemple, en tant que terre d’élevages, le potentiel brut identifié de matière organique fermentescible (1,7 millions de tonnes de matières brutes) permet d’envisager un développement de la production de gaz renouvelable pouvant concourir au développement d’une mobilité décarbonée (Bio-GNV).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche14/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche14/</guid>
      <description>#14 Engager une démarche exploratoire pour la valorisation de la chaleur fatale issue de l’incinération des déchets Orientation(s) stratégiques Production d’EnR et maîtrise des consommations Secteur Obligatoire Industrie hors branche énergie
Optionnel Présentation de l&amp;rsquo;action Elément de définition, l’énergie produite à partir de l’incinération des déchets est-elle renouvelable ? « D’après la Directive européenne 2018/2001 du 11 décembre 2018 relative à la promotion de l’utilisation de l’énergie produite à partir de sources renouvelables, seule la fraction « biodégradable » des déchets est définie comme biomasse et donc comme « renouvelable ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche15/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche15/</guid>
      <description>#15 Diminuer l’empreinte carbone des services d’assainissement et d’eau potable Orientation(s) stratégiques Production d’EnR et maîtrise des consommations énergétiques Secteur Obligatoire Optionnel Eau
Présentation de l&amp;rsquo;action Depuis le 1er janvier 2019, Dinan Agglomération a créé deux Sociétés d’Economie Mixte à Opération Unique (SEMOP) qui assurent une gestion déléguée :
service de traitement des eaux usées : Eaux de Dinan – assainissement service d’eau potable : Eaux de Dinan – eau potable Dans chacun des contrats passés avec l’opérateur économique : la SAUR pour l’assainissement et Veolia pour l’eau potable, Dinan Agglomération a posé la condition de réaliser un bilan carbone® de l’activité exercée sur le territoire et d’établir un programme d’actions visant à diminuer les émissions de gaz à effet de serres, la consommation énergétique des sites d’exploitation et à produire ou consommer des EnR dans la mesure du possible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche16/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche16/</guid>
      <description>#16 Accompagner les entreprises dans leurs démarches de transition énergétique Orientation(s) stratégiques Production d’EnR et maîtrise des consommations Secteur Obligatoire Tertiaire
Optionnel Développement économique
Présentation de l&amp;rsquo;action Dinan Agglomération a élaboré au cours de l’année 2018, une stratégie de développement économique reposant sur plusieurs orientations dont une ayant comme ambition d’accompagner le tissu économique dans les transitions écologique, énergétique, numérique, etc. afin de se préparer aux changements à venir. Les secteurs industriel et tertiaire sont dotés pour beaucoup d’un patrimoine bâti énergivore bien qu’ils ne soient pas les secteurs les plus consommateurs à l’échelle globale de Dinan Agglomération (ex.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche17/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche17/</guid>
      <description>#17 Elaborer et mettre en œuvre l’Atlas de la Biodiversité Intercommunale Orientation(s) stratégiques Préserver et reconquérir la biodiversité Secteur Obligatoire Optionnel Biodiversité
Présentation de l&amp;rsquo;action Dinan Agglomération, lauréat de l’appel à projet national « atlas de la biodiversité », a conventionné avec l’office français de la biodiversité pour élaborer et mettre en œuvre un atlas de la biodiversité intercommunale du 1ier juillet 2020 au 30 juin 2023. Cette opération est réalisée en partenariat avec l’association de préfiguration au Parc Naturel Régional « COEUR Emeraude ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche18/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche18/</guid>
      <description>#18 Lutte contre les espèces invasives Orientation(s) stratégiques Préserver et reconquérir la biodiversité Secteur Obligatoire Optionnel Biodiversité
Présentation de l&amp;rsquo;action Une espèce exotique invasive est une espèce animale ou végétale exotique (non indigène) dont l’introduction volontaire ou fortuite par l’Homme sur un territoire, menace les écosystèmes, les habitats ou les espèces autochtones avec des conséquences écologiques, économiques et sanitaires négatives, parfois graves. Les espèces exotiques invasives sont aujourd’hui considérées comme l’une des plus grandes menaces pour la biodiversité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche19/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche19/</guid>
      <description>#19 Créer un réseau sentinelle phénologique et former aux risques polliniques Orientation(s) stratégiques Préserver et reconquérir la biodiversité Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur Obligatoire Optionnel Santé
Présentation de l&amp;rsquo;action Depuis quelques temps avec des printemps précoces et des automnes tardifs, les saisons polliniques voient leurs périodes s’étendre de plus en plus. Il est reconnu qu’avec le change- ment climatique, les maladies respiratoires associées aux allergies liées aux pollens de grami- nées, de plantes herbacées, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche2/</guid>
      <description>#2 Gérer durablement le maillage bocager Orientation(s) stratégiques Vulnérabilité et préservation de la ressource en eau Pratiques agricoles « terre et mer » et alimentation Secteur Obligatoire Agriculture
Optionnel Eau
Présentation de l&amp;rsquo;action Les haies constituent un écosystème naturel complexe, qui remplit de nombreuses fonctions écosystémiques tels que la préservation de habitats écologiques, la protection des sols et de l’eau, la régulation micro-climatique et la séquestration du carbone. Constitué en grande partie de paysages cultivés à ragosses, le territoire de Dinan Agglomération présente un maillage bocager de plus de 5 700 kilomètres linéaires, faisant de cette trame verte un élément structurel majeur du territoire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche20/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche20/</guid>
      <description>#20 Gérer durablement les espaces naturels des zones d’activités Orientation(s) stratégiques Préserver et reconquérir la biodiversité Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur Obligatoire Optionnel Espaces verts
Présentation de l&amp;rsquo;action Espace d’accueil et de développement des entreprises, les zones d’activités de Dinan Ag- glomération se présentent aussi comme des lieux privilégiés de mise en place d’une gestion différenciées et durable des espaces naturels qui les composent. Engagé depuis de nom- breuses années dans une démarche zéro-phyto (arrêt total des pesticides, fongicides, mise en place du désherbage thermique, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche21/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche21/</guid>
      <description>#21 Créer une maison de l’habitat Orientation(s) stratégiques Précarité énergétique des ménages (habitat et mobilité) Secteur Obligatoire Résidentiel
Optionnel Présentation de l&amp;rsquo;action Afin d&amp;rsquo;assurer la cohérence entre les politiques publiques de planification et d&amp;rsquo;habitat, Dinan Agglomération a élaboré un PLUi valant PLH, un PLUi-H. Ce dernier est doté d&amp;rsquo;un Programme d&amp;rsquo;Orientations et d&amp;rsquo;Actions pour 6 ans (2020-2025). Durant l’élaboration du PLH, il est ressorti des lacunes en matière d’information et communication des aides et outils des politiques « habitat », jugés parfois insuffisamment sollicités.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche22/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche22/</guid>
      <description>#22 Requalifier le bâti existant Orientation(s) stratégiques Précarité énergétique des ménages (habitat et mobilité) Secteur Obligatoire Résidentiel
Optionnel Présentation de l&amp;rsquo;action Afin d&amp;rsquo;assurer la cohérence entre les politiques publiques de planification et d&amp;rsquo;habitat, Dinan Agglomération a élaboré un PLUi valant PLH, un PLUi-H. Ce dernier est doté d&amp;rsquo;un Programme d&amp;rsquo;Orientations et d&amp;rsquo;Actions pour 6 ans (2020-2025). Avec 58 887 logements, le parc résidentiel de Dinan Agglomération est composé à 75% de résidences principales, 17% résidences secondaires et 8% de logements vacants (2015, année de référence).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche23/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche23/</guid>
      <description>#23 Jouer la carte de la qualité pour les constructions nouvelles Orientation(s) stratégiques Précarité énergétique des ménages (habitat et mobilité) Secteur Obligatoire Résidentiel
Optionnel Présentation de l&amp;rsquo;action Afin d&amp;rsquo;assurer la cohérence entre les politiques publiques de planification et d&amp;rsquo;habitat, Dinan Agglomération a élaboré un PLUi valant PLH, un PLUi-H. Ce dernier est doté d&amp;rsquo;un Programme d&amp;rsquo;Orientations et d&amp;rsquo;Actions pour 6 ans (2020-2025). En 10 ans (2003-2012), 642,51 ha de foncier ont été utilisés pour l’habitat, soit deux fois la surface de la ville de Dinan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche24/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche24/</guid>
      <description>#24 Mettre en œuvre le Plan de Déplacement Communautaire Orientation(s) stratégiques Précarité énergétique des ménages (habitat et mobilité) Secteur Obligatoire Transport routier
Optionnel Présentation de l&amp;rsquo;action Dinan Agglomération a élaboré conjointement à la démarche du PLUi-H, un Plan de Déplacement Communautaire (PDC) comprenant une programmation d’actions à court, moyen et long termes de 2018 à 2032. Ce programme d’actions s’organise autour de 4 axes stratégiques, 16 actions et 33 mesures s’inscrivant pour la plupart dans une démarche d’atténuation du changement climatique, de diminution des consommations énergétiques et d’amélioration de la qualité de l’air.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche25/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche25/</guid>
      <description>#25 Créer et mettre en œuvre un schéma de promotion des achats publics socialement et écologiquement responsables Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur Obligatoire Optionnel Consommation responsable
Présentation de l&amp;rsquo;action Le poids économique de la commande publique en fait l’un des principaux leviers de la transition énergétique et écologique (200 Milliards d&amp;rsquo;euros, environ 10% du PIB français). L’achat public responsable apparaît comme un levier important ; un outil opérationnel tant au niveau de son fonctionnement en transversalité avec les services à l’interne, qu’en tant qu’impulseur d’évolution des pratiques vers l’économie circulaire auprès des entreprises.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche26/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche26/</guid>
      <description>#26 Planifier un renouvellement moins émissif et décarboné de la flotte de véhicules communautaire Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur Obligatoire Transport routier
Optionnel Présentation de l&amp;rsquo;action En tant qu’EPCI de plus de 50 000 habitants, Dinan Agglomération a l’obligation de réaliser un Bilan d’Emission de Gaz à Effet de Serres de son patrimoine et de ses compétences. La réalisation d’un premier BEGES sur l’année de référence 2018 a fait ressortir le secteur des déplacements (professionnels et domicile-travail) comme premier poste émetteur de l’EPCI.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche27/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche27/</guid>
      <description>#27 Aménagement durable des zones d’activités Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Production d’EnR et maîtrise des consommations Secteur Obligatoire Tertiaire
Optionnel Aménagement / urbanisme
Présentation de l&amp;rsquo;action L’ambition portée par Dinan Agglomération est d’assurer un développement des entreprises au sein d’un environnement préservé et synonyme de ressources. Pour relever ce défi alliant développement économique et préservation des ressources naturelles, les élus communautaires ont décidé d’aménager la zone d’activités de Bel Air selon des préceptes et la philosophie de l’Ecoparc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche28/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche28/</guid>
      <description>#28 Créer un observatoire du foncier Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur Obligatoire Optionnel Présentation de l&amp;rsquo;action Le Plan Local d’Urbanisme intercommunal valant Programme Local de l’Habitat (PLUi-H) a été adopté au conseil communautaire du 27 janvier 2020. Afin d’évaluer sa mise en œuvre, de se doter d’outils pour accompagner les communes dans l’application des règles et des objectifs d’aménagement et de développement durable ; Dinan Agglomération met en place un observatoire du foncier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche29/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche29/</guid>
      <description>#29 Elaborer et mettre en œuvre une stratégie de développement du tourisme durable Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Développement des EnR et maîtrise des consommations Secteur Obligatoire Optionnel Tourisme
Présentation de l&amp;rsquo;action Dinan Agglomération connaît une activité touristique et saisonnalité croissantes sur la côte et à l’intérieur de ses terres. Bien que non analysé de façon spécifique dans le diagnostic du PCAET, ce secteur d’activité est générateur d’émissions de GES sur le territoire et consommateur d’énergies.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche3/</guid>
      <description>#3 Expérimentation et déploiement du Paiement pour Services Environnementaux (PSE) Orientation(s) stratégiques Vulnérabilité et préservation de la ressource en eau Pratiques agricoles « terre et mer » et alimentation Préserver et reconquérir la biodiversité Secteur Obligatoire Agriculture
Optionnel Eau
Présentation de l&amp;rsquo;action Lauréat de l’appel à projet de l’Agence de l’Eau Loire-Bretagne, Dinan agglomération expérimente le déploiement du Paiement pour Services Environnementaux (PSE) sur trois secteurs de son territoire, jugés comme prioritaires au regard de leurs enjeux eau et biodiversité : • le bassin versant de la baie de la Fresnaye (13 600 hectares – 165 agriculteurs – enjeu Algues vertes), • l’Aire d’Alimentation de Captage (AAC Enjeu Eau Potable) de la Ville Bézy (1 200 hectares – 37 agriculteurs) • le sous bassin versant du Kerneuf (1 700 hectares – 49 agriculteurs).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche30/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche30/</guid>
      <description>Impulser une dynamique d’économie circulaire Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur Obligatoire Optionnel Communication / Sensibilisation
Présentation de l&amp;rsquo;action Lauréat en 2019 de l’appel à projet de l’Ademe « Territoire Econome en Ressource », Dinan Agglomération a élaboré un programme d’actions d’économie circulaire pour une durée de 3 ans. Les enjeux travaillés et choisis raisonnent et s’inscrivent dans les enjeux d’atténuation des émissions de gaz à effets de serre et de qualité de l’air.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche31/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche31/</guid>
      <description>#31 Elaborer et mettre en œuvre un Programme Local de Prévention des Déchets Ménagers et Assimilés Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur Obligatoire Optionnel Communication / Sensibilisation
Présentation de l&amp;rsquo;action La production annuelle de Déchets Ménagers et Assimilés est d’environ 80 000 tonnes sur le territoire de Dinan Agglomération en 2019. Une production de déchets qui jusqu’à présent dessine une courbe croissante. Le développement de la production et de la consommation de masse entraine depuis longtemps une forte consommation de ressources naturelles ainsi qu’une inflation de la production de déchets.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche32/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche32/</guid>
      <description>#32 Rénover, construire et entretenir à faible impact carbone et énergétique Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Développement des EnR et maîtrise des consommations Secteur Obligatoire Optionnel Présentation de l&amp;rsquo;action ►Rénover, entretenir Dinan Agglomération, né de la fusion de plusieurs communautés de communes, a hérité d’un patrimoine public conséquent. Celui-ci par la présence du service de Conseil en Energie Partagé, fait déjà l’objet d’un suivi annuel des consommations énergétiques. Jusqu’à présent les travaux d’entretien, d’amélioration ou de rénovation ne s’inscrivent pas dans une démarche de programmation formalisée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche33/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche33/</guid>
      <description>#33 Développer la prise en compte du développement durable dans les équipements et évènementiels culturels Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur Obligatoire Optionnel Consommation responsable
Présentation de l&amp;rsquo;action Dinan Agglomération propose des activités culturelles sur plusieurs sites et lieux du territoire où : • L’on peut apprendre et pratiquer la musique classique, actuelle et traditionnelle (1 conservatoire et 4 sites d’enseignement, 1 salle de musique actuelle) • Il est proposé la programmation d’une saison culturelle (30 spectacles programmés en 2020, 1 salle de spectacle en régie) • Il est promu la lecture publique (4 médiathèques communautaires et la gestion du réseau des bibliothèques à l’échelle du territoire) • une outil d’action de la parentalité et promotion du jeu au travers d’une ludothèque communautaire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche34/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche34/</guid>
      <description>#34 Informer et former sur la qualité de l’air intérieur et extérieur Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur Obligatoire Optionnel Santé
Présentation de l&amp;rsquo;action La pollution de l’air extérieur est considérée comme un facteur de risque environnemental élevé pour la santé. Elle est la 2ième cause de décès dans le monde. 1 Breton sur 5 (soit 21 %) déclare avoir déjà ressenti les effets de la pollution de l’air extérieur sur sa santé ou celle de ses proches, quel que soit son lieu d’habitation (Baromètre Santé-Environnement, ORSB 2014).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche35/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche35/</guid>
      <description>#35 Réduire les déplacements des agents : mise en place du télétravail et d’un plan de formations en intra Orientation(s) stratégiques Les communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur Obligatoire Optionnel Communication / Sensibilisation
Présentation de l&amp;rsquo;action Le Bilan carbone® « patrimoine et compétences » de Dinan Agglomération réalisé sur l’activité de l’année 2018, comptabilise 1 662 tonnes de CO2 pour les déplacements des agents, soit un tiers du bilan total. Ce poste se départage entre : • Les déplacements domicile-travail des agents, composant 52% des émissions du poste, • Les déplacements professionnels, s’élevant à 48% du poste.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche36/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche36/</guid>
      <description>#36 Informer et sensibiliser des agents Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur Obligatoire Optionnel Communication / Sensibilisation
Présentation de l&amp;rsquo;action Il s’agit de piloter un travail collaboratif interservices pour proposer des actions permettant la diffusion d’information ou de sensibiliser aux enjeux de la transition énergétique et du changement climatique. Dans le cadre des compétences exercées par Dinan Agglomération, ces enjeux seront abordés de façon pratique et sur le principe de la capacité à agir en tant qu’individu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche37/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche37/</guid>
      <description>#37 Sensibiliser, informer et accompagner au changement Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur Obligatoire Optionnel Communication / Sensibilisation
Présentation de l&amp;rsquo;action « L’empreinte carbone moyenne d’un français est d’environ de 11 tonnes par an ; il faudrait être à 2 tonnes par an d’ici 2050. (&amp;hellip;) Des écogestes individuels peuvent permettre d’en réduire 25% (&amp;hellip;) avec des investissements (isoler son logement, changer sa voiture, etc.) la réduction peut atteindre 20% supplémentaires » cabinet conseil Carbone 4 – étude 2019.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche38/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche38/</guid>
      <description>#38 Réaliser une étude Hydrologie – Milieux – Usages - Climat pour assurer le partage durable de la ressource en eau de La Rance et du Frémur (analyses HMUC) Orientation(s) stratégiques Vulnérabilité et préservation de la ressource en eau Secteur Obligatoire Optionnel Eau
Présentation de l&amp;rsquo;action L’étude Hydrologie Milieux Usages et Climat (HMUC) s’inscrit dans le contexte de la prochaine révision du Schéma d’Aménagement et de Gestion des Eaux (SAGE) de Rance Frémur et Baie de Beaussais couvrant 3 des 5 bassins versants de Dinan Agglomération : Frémur - Baie de Beaussais, Rance aval Faluns Guinefort et Rance-Amont.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche4/</guid>
      <description>#4 Encourager le développement d’un système alimentaire local résilient Orientation(s) stratégiques Pratiques agricoles « terre et mer » et alimentation Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur Obligatoire Agriculture
Optionnel Développement économique
Présentation de l&amp;rsquo;action Ayant identifié comme un enjeu et une opportunité de développement local, la future réglementation s’imposant aux collectivités pour les services de restauration collective par la loi EGALim, Dinan Agglomération s’est engagé dans un Projet Alimentaire Territorial (PAT) dès sa création en 2017.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche5/</guid>
      <description>#5 Mettre en œuvre la compétence de GEstion des Milieux Aquatiques et la Prévention des Inondations (GEMAPI) Orientation(s) stratégiques Vulnérabilité et préservation de la ressource en eau Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur Obligatoire Optionnel Eau
Présentation de l&amp;rsquo;action Le territoire de Dinan Agglomération est concerné par de nombreux enjeux sur l’eau qu’il s’agisse de la gestion du trait de côte par sa façade maritime de Saint Jacut de la Mer, en passant par Saint-Cast le Guildo jusqu’à la plage des Sables d’Or, de la gestion de la ressource en eau avec la présence de sites de production d’eau potable ou de la gestion de milieux aquatiques et de l’atteinte du bon état écologique des masses d’eau présentes sur le territoire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche6/</guid>
      <description>#6 Expérimenter la gestion intégrée des eaux pluviales Orientation(s) stratégiques Vulnérabilité et préservation de la ressource en eau Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur Obligatoire Optionnel Eau
Présentation de l&amp;rsquo;action En janvier 2020, Dinan Agglomération s’est vu attribuer par ses communes, la compétence gestion des eaux pluviales urbaines au sens de l’article L.2226-1 du Code Général des Collectivités Territoriales. La gestion des eaux pluviales urbaines dépasse les questions de réseaux et d’ouvrages techniques, et s’élargit à l’espace public, à l’enjeu de la ressource en eau, et à la protection contre le risque d’inondation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche7/</guid>
      <description>#7 Expérimenter des nouvelles techniques d’épurations pour le traitement des eaux usées Orientation(s) stratégiques Vulnérabilité et préservation de la ressource en eau Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur Obligatoire Optionnel Eau
Présentation de l&amp;rsquo;action Dinan Agglomération a engagé depuis 2019, un programme de mise en conformité et renouvellement des stations d’épurations des eaux usées (STEP) sur le territoire communautaire. La mise en œuvre de ce programme applique une méthodologie nouvelle dans la sélection des équipements de traitement et d’épuration des eaux usées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche8/</guid>
      <description>#8 Réaliser un schéma directeur des énergies Orientation(s) stratégiques Production d’EnR et maîtrise des consommations Secteur Obligatoire Optionnel Gestion/production/distribution d&amp;rsquo;énergie
Présentation de l&amp;rsquo;action La démarche de planification intégrée au PCAET oblige Dinan Agglomération à se projeter et être en mesure de quantifier la production, la maîtrise des consommation énergétiques dans l’ensemble des secteurs d’activités. Ce premier exercice a pu être réalisé sur la base des données fournies par l’Observatoire Régional de Bretagne et les éléments présents dans le Schéma Régional d’Aménagement, de Développement Durable et d’Egalité des Territoires (SRADDET) de la Région Bretagne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/fiche9/</guid>
      <description>#9 Déployer le service de Conseil en Energie Partagé (CEP) Orientation(s) stratégiques Production d’EnR et maîtrise des consommations Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur Obligatoire Tertiaire
Optionnel Présentation de l&amp;rsquo;action Le Conseil en Energie Partagé est un service proposé aux communes de Dinan Agglomération depuis la création de l’EPCI en janvier 2017. Ce service, créé en 2012, était auparavant porté par le Syndicat Mixte du Pays de Dinan. Depuis sa création, le service connaît un fort développement avec des adhésions croissantes de la part des communes qui sur la base du volontariat adhèrent au service.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/hop/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/hop/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/modele/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lassembleuse.github.io/dinan-pcaet/pages/actions/modele/</guid>
      <description> Orientation(s) stratégiques Secteur Obligatoire Optionnel Présentation de l&amp;rsquo;action Objectifs visés par l&amp;rsquo;action Réduction des émissions de gaz à effet de serre Renforcement du stockage de carbone Maîtrise de la consommation d’énergie finale Production et consommation des ENR Livraison d’ENR par les réseaux de chaleur Productions biosourcées à usages autres qu’alimentaires Réduction des émissions de polluants atmosphériques Évolution coordonnée des réseaux énergétiques Adaptation au changement climatique Effets attendus Cibles Porteur de projet Partenaires Pilotage Moyens financiers Sources de financement Calendrier Indicateurs de suivi </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
