<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Accueil on Dinan agglo, un plan climat à la hauteur</title>
    <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/</link>
    <description>Recent content in Accueil on Dinan agglo, un plan climat à la hauteur</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Jul 2019 11:09:39 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://plan-climat.vigiliantes.fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Citoyenne anonyme 2</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/avis/citoyenne-02/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2022 13:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/avis/citoyenne-02/</guid>
      <description>Bonjour,
Après plusieurs lectures de ce PCAET, voici mon avis.
Le diagnostic est très agréable à lire, les schémas et leurs descriptions permettent de bien comprendre les différents enjeux. C&amp;rsquo;est pourquoi je concentrerai mes remarques sur le plan d&amp;rsquo;actions.
Suite à mes lectures, je finis avec une impression de document finalisé pour des raisons réglementaires, et sans objectif de présenter une planification de la stratégie Air-Énergie-Climat pour les années à venir, malgré que cette notion soit portée dans le nom même du document avec le P du &amp;ldquo;PCAET&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Claire Z</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/avis/claire-z/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2022 12:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/avis/claire-z/</guid>
      <description>Chère Agglomération,
Préoccupée non pas tant par les changements climatiques que par l&amp;rsquo;inaction ou le manque d&amp;rsquo;ambition des maigres actions généralement mises en place par les pouvoirs publics, j&amp;rsquo;avoue que j&amp;rsquo;attendais beaucoup de la publication de votre stratégie climatique.
Sans doute trop.
Certes, certaines actions citées sont de belles avancées (la mise en place d&amp;rsquo;un réseau de bus gratuit, qui rencontre énormément d&amp;rsquo;attentes), d&amp;rsquo;autres vont dans le bon sens (la dynamique générale du Projet Alimentaire Territorial, l&amp;rsquo;accès à de meilleures données de pilotage&amp;hellip;)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bruno Ricard, maire de Lanvallay</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/avis/b-ricard/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 13:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/avis/b-ricard/</guid>
      <description>Prélude : à quel moment on parvient ou pas à jouer son rôle d’élu… et comment tente-t-on de se rattraper en tant qu’élu-citoyen !
Cette contribution arrive d’une certaine manière 8 mois après l’heure h… mais en pareille aventure il n’est jamais trop tard. De même qu’il n’est jamais trop tard pour réveiller/relancer l’intérêt des élu.es communaux et des habitants, en amont de nombreuses initiatives ont eu lieu, dont on aurait tous aimé qu’elles attirent davantage de monde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Association C.I.D.R.E.</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/avis/cidre/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2022 13:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/avis/cidre/</guid>
      <description>Bonjour,
Après avoir pris connaissance du PCAET Dinan agglomeration (dans la mesure du possible), l&amp;rsquo;association C.I.D.R.E.(Citoyens Investis dans le Développement Responsable et L&amp;rsquo;Ecologie) à Plouer sur Rance souhaite par la présente vous adresser son avis sur ce plan.
En résumé il rejoint celui, très critique, de la Mission Régionale d&amp;rsquo;Autorité Environnementale de Bretagne, pour les nombreuses raisons exprimées dans cet avis, pour le sentiment que ce plan n&amp;rsquo;est pas à la hauteur des enjeux de l&amp;rsquo;urgence climatique mais aussi pour le déficit de démocratie participative qui a présidé à sa construction.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Citoyenne anonyme 1</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/avis/citoyenne-01/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 13:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/avis/citoyenne-01/</guid>
      <description>Madame, Monsieur,
Vous trouverez ci dessous mon avis à la lecture du PCAET cité en objet pour les actions Vulnérabilité et préservation de la ressource en eau.
Il s’agit du 2eme enjeu thématique identifié dans la stratégie du PCAET. Il porte notamment sur
La fragilité de la ressource en eau du territoire (tant en termes de qualité que de quantité) Le risque de submersion marine et d’inondation liés à l’élévation du niveau de la mer mais potentiellement également liés aux évènements climatiques violents La fragilisation de la biodiversité face à l’évolution des températures- Phénomène qui peut également mettre à mal les puits de carbone que sont les forêts, zones humides et prairies mais également impacter les rendements agricoles et l’autonomie alimentaire La qualité de l’air altérée notamment par les choix agricoles (élevage) mais également les transports carbonés (voiture individuelle principalement) et les modes de chauffages ou le choix des matériaux (COV) Des enjeux donc très concrets en lien fort avec la capacité du territoire à répondre aux besoins vitaux de ses habitants (boire, se nourrir, être en sécurité, être en bonne santé, se déplacer) et qui nécessairement impliquent une transformation des modes de vie et des modes d’occupation du territoire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rémi L</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/avis/remi-l/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2022 13:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/avis/remi-l/</guid>
      <description>Depuis mon entrée au Conseil de Développement de Dinan Agglomération, j’ai pu suivre la dernière phase de mise en place du PCAET.
Ma première réunion en tant que membre du Codev était d’ailleurs portée sur la présentation du PCAET, par M.Landuré et Mme Lagarde.
Je me souviens très bien m’être présenté lors du tour de table, en avouant mon impatience d’entendre ou de lire le mot central qui n’était pas encore « à la mode » : la sobriété.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Juliette</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/avis/juliette/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 13:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/avis/juliette/</guid>
      <description>Avis d&amp;rsquo;une habitante de l&amp;rsquo;agglomération :
&amp;quot; Dans le contexte actuel de crise environnementale, sociétale et économique, j’attendais beaucoup d’engagements de la part de l’agglomération via le PCAET pour les 6 prochaines années.
Malheureusement, à la lecture des différents documents, l’agglomération n’a pas pris la mesure des changements qui doivent s’opérer pour que notre territoire devienne plus résilient face à ces crises.
A mes yeux, les critiques se portent sur 3 points</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Synthèse</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/pages/synthese/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 13:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/pages/synthese/</guid>
      <description>Nous voulons un plan qui prenne en compte les retours qui lui sont fait Certes, on peut comprendre que l&amp;rsquo;agglomération souhaite valider rapidement ce premier plan (après tout, il a fallu 4 ans pour le rédiger1), mais l&amp;rsquo;expédier serait criminel.
Alors que les autorités2 ayant l&amp;rsquo;obligation légale de donner leur avis sur le plan ont rendu leur évaluation au printemps dernier, il ne semble pas que l&amp;rsquo;agglomération ait retravaillé sa copie pour prendre en compte leurs remarques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Direction départementale des Territoires et de la Mer des Côtes-d&#39;Armor</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/avis/prefecture/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 13:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/avis/prefecture/</guid>
      <description>Avis rendu par la Direction départementale des Territoires et de la Mer des Côtes-d&amp;rsquo;Armor le 28 avril 2022, en amont de la consultation publique.
&amp;ldquo;Le diagnostic, de très bonne facture sur l&amp;rsquo;ensemble des thématiques, est rédigé de manière claire et compréhensible pour un lecteur non averti. (…) Ce portrait de territoire pourrait être complété en précisant les évolutions attendues (démographiques, en terme de logements, urbanisation, perspectives économiques…) et en présentant aux lecteurs les actions déjà engagées et les résultats obtenus par votre collectivité dans le domaine énergie-climat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mission Régionale d&#39;Autorité environnementale</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/avis/mrae/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 13:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/avis/mrae/</guid>
      <description>Avis rendu par la MRAe le 10 juin 2022, en amont de la consultation publique.
Un PCAET peu lisible Le PCAET ne doit pas être conçu comme une juxtaposition de plans d’action climat / air / énergie pour différents secteurs d’activités mais bien comme le support d’une dynamique avec un traitement intégré des thématiques climat, air et énergie. Les objectifs fixés au niveau national sont ambitieux et impliquent une rupture avec les pratiques actuelles dans de nombreux domaines (production et consommation, déplacements, urbanisme&amp;hellip;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/pages/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 13:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/pages/contact/</guid>
      <description>Pour contacter les Vigiliantes : contact@vigiliantes.fr
Nous ferons passer au bon destinataire !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Définition du PCAET</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/pages/pcaet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 13:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/pages/pcaet/</guid>
      <description>Qu&amp;rsquo;est-ce que le PCAET ? Le Plan Climat Air Energie Territorial (PCAET) est un document permettant de mettre en œuvre la transition écologique &amp;amp; énergétique d&amp;rsquo;un territoire et de contribuer à la lutte contre le changement climatique.
Il a pour objectif de formaliser les actions pour atténuer le changement climatique, développer les énergies renouvelables, maîtriser la consommation d’énergie et diminuer les émissions de gaz à effet de serre générés par nos activités.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diagnostic</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/pages/diagnostic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 13:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/pages/diagnostic/</guid>
      <description>Retrouvez ici quelques éléments du diagnostic du territoire que nous avaons trouvé éclairants.
Energie Consommation d&amp;rsquo;énergie Conso d&amp;rsquo;énergie finale Gaz à effet de serre Emission de gaz à effet de serre Dinan agglo Emission Gaz effet de serre En 2010 sur le territoire de Dinan Agglomération, l’agriculture est le secteur principal et majoritaire des émissions de GES, avec 52% des émissions totales du territoire. Les postes suivants d’émissions sont le secteur des transports (22%) et le résidentiel (13%).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le collectif</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/pages/collectif/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 13:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/pages/collectif/</guid>
      <description>Un collectif de diverses personnes et structures est derrière ce site, chacune contribuant sur ses domaines d&amp;rsquo;intérêt ou d&amp;rsquo;expertise.
Les Vigiliantes L&amp;rsquo;association Les Vigiliantes, travaille sur l&amp;rsquo;autonomie alimentaire à l&amp;rsquo;échelle de l&amp;rsquo;agglomération.
Elle est à l&amp;rsquo;origine de ce site.
L&amp;rsquo;Échappée Belle L&amp;rsquo;Échappée Belle est une association qui oeuvre à soutenir et promouvoir des activités et des personnes qui travaillent autour de valeurs de consentement, de bien commun et de prendre soin des personnes et de l’environnement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accompagner les entreprises dans leurs démarches de transition énergétique</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche16/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche16/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Production d’EnR et maîtrise des consommations Secteur obligatoire : Tertiaire
Secteur optionnel : Développement économique
Présentation de l&amp;rsquo;action Dinan Agglomération a élaboré au cours de l’année 2018, une stratégie de développement économique reposant sur plusieurs orientations dont une ayant comme ambition d’accompagner le tissu économique dans les transitions écologique, énergétique, numérique, etc. afin de se préparer aux changements à venir.
Les secteurs industriel et tertiaire sont dotés pour beaucoup d’un patrimoine bâti énergivore bien qu’ils ne soient pas les secteurs les plus consommateurs à l’échelle globale de Dinan Agglomération (ex.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aménagement durable des zones d’activités</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche27/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche27/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Production d’EnR et maîtrise des consommations Secteur obligatoire : Tertiaire
Secteur optionnel : Aménagement / urbanisme
Présentation de l&amp;rsquo;action L’ambition portée par Dinan Agglomération est d’assurer un développement des entreprises au sein d’un environnement préservé et synonyme de ressources. Pour relever ce défi alliant développement économique et préservation des ressources naturelles, les élus communautaires ont décidé d’aménager la zone d’activités de Bel Air selon des préceptes et la philosophie de l’Ecoparc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ateliers : Communes en transition / Exemplarité de l’EPCI</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/ateliers/exemplarite/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/ateliers/exemplarite/</guid>
      <description>Dimanche 25 septembre 2022 3 retours principaux Peu d&amp;rsquo;actions réelles, beaucoup d&amp;rsquo;études, de réflexion, de projets d&amp;rsquo;intention Flou sur les moyens. Flou sur le ?? des effets réels. Des actions qui semblent contre-productives Rapport d&amp;rsquo;étonnement Peu d&amp;rsquo;ambition des objectifs (30% achats (action 25)) Indicateurs non représentatifs de l&amp;rsquo;objectif visé en terme environnemental Absence de moyens dédiés Analyse Incapacité de se situer vis à vis du chemin à mener Propositions Changer les indicateurs Intégrer les agents </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ateliers : Pratiques agricoles &#34;Terre et Mer&#34; et Alimentation</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/ateliers/agriculture_alimentation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/ateliers/agriculture_alimentation/</guid>
      <description>Vendredi 23 septembre 2022 3 retours principaux Accompagnement et sensibilisation, pas de planification Beaucoup d&amp;rsquo;actions bocage et la qualité de l&amp;rsquo;eau Inadéquation entre les actions/les enjeux et les indicateurs de suivi ? Rapport d&amp;rsquo;étonnement Particulièrement émetteur en GES (gaz à effet de serre) : 52% (élevages + grandes cultures) Rien sur l&amp;rsquo;élevage dans les 4 fiches-actions Pas assez de moyens financiers et humains Analyse Pas assez contraignant Diagnostic : 60 000 ha (45% céréales, 46% fourrage…) : 63% du territoire 52% GES (gaz à effet de serre) du territoire : rural + intensif + élevage 50% des agriculteurs à la retraite dans 5 ans Bocage : 60m/ha -&amp;gt; Objectif 100m/ha Sensibilisation, Contraintes, Accompagnement Action sur l&amp;rsquo;eau + bocages : €€€ Bonnes pratiques + Contractualiser (PSE) : € % élevage ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ateliers : Précarité énergétique des ménages</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/ateliers/precarite_habitat_mobilite/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/ateliers/precarite_habitat_mobilite/</guid>
      <description>Vendredi 23 septembre 2022 3 retours principaux Manque d&amp;rsquo;ambition globale face à l&amp;rsquo;urgence de la situation Aucun calendrier/étapes Manque d&amp;rsquo;ambition pour restreindre l&amp;rsquo;utilisation de la voiture : Développer les transports en commun (bus/train) et les mobilités douces Rapport d&amp;rsquo;étonnement Des ressources sont déjà existantes sur le territoire : ADEME - service rénovation énergétique sur Dinan Agglo Les fiches action concernant l&amp;rsquo;habitat indiquent toutes &amp;ldquo;Programmation dépendante du PLH&amp;rdquo; (?) Analyse Privilégier la démarche « Aller vers » pour toucher les plus précaires Sensibiliser, informer, former les travailleurs sociaux au repérage de la précarité énergétique Beaucoup d&amp;rsquo;outils de communication, peu d&amp;rsquo;actes Les indicateurs de suivi manquent de précision et surtout d&amp;rsquo;ambition &amp;ldquo;Inciter&amp;rdquo; est-ce un terme adapté à l&amp;rsquo;urgence ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ateliers : Préserver et reconquérir la biodiversité</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/ateliers/biodiversite/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/ateliers/biodiversite/</guid>
      <description>Vendredi 23 septembre 2022 3 retours principaux Fiches &amp;ldquo;obsolètes&amp;rdquo; et peu ambitieuses (action 18) Fiches avec des paradoxes (action 19) Indicateurs insuffisants Rapport d&amp;rsquo;étonnement Fiches actions déjà anciennes ((action 17) et (action 18) Action 18 : Exposition itinérante coûteuse et naïve Action 19 : Sélection des essences est inquiétante. Requestionne sur le public à cibler. Analyse Action 19 :
Paradoxes : Biodiversité X Sélection des espèces (arbres) Guide de conseil lors des permis de construire X Préserver le foncier semble hors propos, pas en lien avec la biodiversité Action 20 : Le poste dédié aura beaucoup à faire</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ateliers : Production d’ENR et Maîtrise des consommations</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/ateliers/energie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/ateliers/energie/</guid>
      <description>Vendredi 23 septembre 2022 3 retours principaux Il vaut mieux pousser le changement que changer de pansement Rapport d&amp;rsquo;étonnement Est-ce que ça n&amp;rsquo;a pas déjà été décidé ? La consultation n&amp;rsquo;est-elle pas un leurre ? Stratégie agricole et alimentaire - Agric. aliments ou énergie Quelle évolution de l&amp;rsquo;augmentation de la quantité de déchets pour produire de l&amp;rsquo;énergie ? -&amp;gt; Pourquoi n&amp;rsquo;est-ce pas déjà fait ? Analyse Déplacer le service Étude de faisabilité Co-construire un programme d&amp;rsquo;action concret (accompagné) avec Dinan Agglo 41 communes / 64 … réalisations de bilans Acter de nouvelles méthodes de production de l&amp;rsquo;énergie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ateliers : Vulnérabilité et préservation de la ressource en eau</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/ateliers/eau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/ateliers/eau/</guid>
      <description>Dimanche 25 septembre 2022 3 retours principaux Approche défensive (barrages, digues…) mais pas assez d&amp;rsquo;adaptation en amont du risque (désartificialisation, reconquête zones humides, etc…) Analyses besoins/usages pour percevoir les risques… et en attendant ? Éviter de faire de l&amp;rsquo;eau de pluie un déchet (action 6) Absence du sujet de la pollution-déchets des cours d&amp;rsquo;eau (fauchage, fossés, etc…) Rapport d&amp;rsquo;étonnement Absence de la question de l&amp;rsquo;artificialisation des sols Et les pesticides et les engrais ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/secteurs/epci/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/secteurs/epci/</guid>
      <description>Bilan carbone « patrimoine et compétences » de Dinan Agglomération (2018) Il s&amp;rsquo;agit ici d&amp;rsquo;une étude du fonctionnement de la collectivité : agents, bâtiments, etc.
Déplacement Leviers d’action pour réduire les émissions :
Développement de la pratique du covoiturage (et la comptabiliser) Développement du télétravail Utilisation de bennes à ordures ménagères au Gaz Naturel Véhicule (GNV) (?) Energie Leviers d’action pour réduire les émissions :
Rénovation thermique Changer le vecteur (?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Créer et mettre en œuvre un schéma de promotion des achats publics socialement et écologiquement responsables</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche25/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche25/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Consommation responsable
Présentation de l&amp;rsquo;action Le poids économique de la commande publique en fait l’un des principaux leviers de la transition énergétique et écologique (200 Milliards d&amp;rsquo;euros, environ 10% du PIB français).
L’achat public responsable apparaît comme un levier important ; un outil opérationnel tant au niveau de son fonctionnement en transversalité avec les services à l’interne, qu’en tant qu’impulseur d’évolution des pratiques vers l’économie circulaire auprès des entreprises.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Créer un observatoire du foncier</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche28/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche28/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire :
Présentation de l&amp;rsquo;action Le Plan Local d’Urbanisme intercommunal valant Programme Local de l’Habitat (PLUi-H) a été adopté au conseil communautaire du 27 janvier 2020. Afin d’évaluer sa mise en œuvre, de se doter d’outils pour accompagner les communes dans l’application des règles et des objectifs d’aménagement et de développement durable ; Dinan Agglomération met en place un observatoire du foncier. Pour se faire, l’Agence d’urbanisme de l’Agglomération Rennaise, l’AUDIAR a été mandaté afin de bénéficier de son expertise et savoir-faire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Créer un réseau sentinelle phénologique et former aux risques polliniques</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche19/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche19/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Préserver et reconquérir la biodiversité Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Santé
Présentation de l&amp;rsquo;action Depuis quelques temps avec des printemps précoces et des automnes tardifs, les saisons polliniques voient leurs périodes s’étendre de plus en plus. Il est reconnu qu’avec le changement climatique, les maladies respiratoires associées aux allergies liées aux pollens de graminées, de plantes herbacées, etc. vont s’accroître du fait de la forte concentration d’allergènes dans l’air et s’aggraver pour les publics les plus vulnérables.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Créer une maison de l’habitat</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche21/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche21/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Précarité énergétique des ménages (habitat et mobilité) Secteur obligatoire : Résidentiel
Présentation de l&amp;rsquo;action Afin d&amp;rsquo;assurer la cohérence entre les politiques publiques de planification et d&amp;rsquo;habitat, Dinan Agglomération a élaboré un PLUi valant PLH, un PLUi-H. Ce dernier est doté d&amp;rsquo;un Programme d&amp;rsquo;Orientations et d&amp;rsquo;Actions pour 6 ans (2020-2025).
Durant l’élaboration du PLH, il est ressorti des lacunes en matière d’information et communication des aides et outils des politiques « habitat », jugés parfois insuffisamment sollicités.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Déployer le service de Conseil en Energie Partagé (CEP)</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche09/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Production d’EnR et maîtrise des consommations Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire : Tertiaire
Présentation de l&amp;rsquo;action Le Conseil en Energie Partagé est un service proposé aux communes de Dinan Agglomération depuis la création de l’EPCI en janvier 2017. Ce service, créé en 2012, était auparavant porté par le Syndicat Mixte du Pays de Dinan. Depuis sa création, le service connaît un fort développement avec des adhésions croissantes de la part des communes qui sur la base du volontariat adhèrent au service.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Développer des centrales photovoltaïques sur le patrimoine public existant</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche10/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Production d’EnR et maîtrise des consommations Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire : Tertiaire
Présentation de l&amp;rsquo;action Dinan Agglomération, en tant qu’établissement public, est doté d’un patrimoine bâti conséquent (70 bâtiments). La présence d’installations de productions d’énergies renouvelables y est quasi inexistante.
Dans son ambition de contribuer à la transition énergétique et aussi d’impulser une dynamique locale de production d’énergies renouvelables (EnR), les élus ont décidé d’engager sur le patrimoine bâti existant des études de potentiels d’installation de panneaux photovoltaïques raccordés au réseau ou en autoconsommation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Développer la prise en compte du développement durable dans les équipements et évènementiels culturels</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche33/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche33/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Consommation responsable
Présentation de l&amp;rsquo;action Dinan Agglomération propose des activités culturelles sur plusieurs sites et lieux du territoire où :
L’on peut apprendre et pratiquer la musique classique, actuelle et traditionnelle (1 conservatoire et 4 sites d’enseignement, 1 salle de musique actuelle) Il est proposé la programmation d’une saison culturelle (30 spectacles programmés en 2020, 1 salle de spectacle en régie) Il est promu la lecture publique (4 médiathèques communautaires et la gestion du réseau des bibliothèques à l’échelle du territoire) une outil d’action de la parentalité et promotion du jeu au travers d’une ludothèque communautaire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diminuer l’empreinte carbone des services d’assainissement et d’eau potable</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche15/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche15/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Production d’EnR et maîtrise des consommations énergétiques Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Eau
Présentation de l&amp;rsquo;action Depuis le 1er janvier 2019, Dinan Agglomération a créé deux Sociétés d’Economie Mixte à Opération Unique (SEMOP) qui assurent une gestion déléguée :
service de traitement des eaux usées : Eaux de Dinan – assainissement service d’eau potable : Eaux de Dinan – eau potable Dans chacun des contrats passés avec l’opérateur économique : la SAUR pour l’assainissement et Veolia pour l’eau potable, Dinan Agglomération a posé la condition de réaliser un bilan carbone® de l’activité exercée sur le territoire et d’établir un programme d’actions visant à diminuer les émissions de gaz à effet de serres, la consommation énergétique des sites d’exploitation et à produire ou consommer des EnR dans la mesure du possible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elaborer et mettre en œuvre l’Atlas de la Biodiversité Intercommunale</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche17/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche17/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Préserver et reconquérir la biodiversité Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Biodiversité
Présentation de l&amp;rsquo;action Dinan Agglomération, lauréat de l’appel à projet national « atlas de la biodiversité », a conventionné avec l’office français de la biodiversité pour élaborer et mettre en œuvre un atlas de la biodiversité intercommunale du 1ier juillet 2020 au 30 juin 2023. Cette opération est réalisée en partenariat avec l’association de préfiguration au Parc Naturel Régional « COEUR Emeraude ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elaborer et mettre en œuvre un Programme Local de Prévention des Déchets Ménagers et Assimilés</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche31/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche31/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Communication / Sensibilisation
Présentation de l&amp;rsquo;action La production annuelle de Déchets Ménagers et Assimilés est d’environ 80 000 tonnes sur le territoire de Dinan Agglomération en 2019. Une production de déchets qui jusqu’à présent dessine une courbe croissante. Le développement de la production et de la consommation de masse entraine depuis longtemps une forte consommation de ressources naturelles ainsi qu’une inflation de la production de déchets.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elaborer et mettre en œuvre une stratégie de développement du tourisme durable</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche29/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche29/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Développement des EnR et maîtrise des consommations Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Tourisme
Présentation de l&amp;rsquo;action Dinan Agglomération connaît une activité touristique et saisonnalité croissantes sur la côte et à l’intérieur de ses terres. Bien que non analysé de façon spécifique dans le diagnostic du PCAET, ce secteur d’activité est générateur d’émissions de GES sur le territoire et consommateur d’énergies. Passoires énergétiques, les consommations énergétiques de l’hôtellerie, la restauration et les activités de loisirs et sportives ramenées au m2, sont les activités les plus énergivores du secteur tertiaire sur le territoire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Encourager le développement d’un système alimentaire local résilient</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche04/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Pratiques agricoles « terre et mer » et alimentation Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire : Agriculture
Secteur optionnel : Développement économique
Présentation de l&amp;rsquo;action Ayant identifié comme un enjeu et une opportunité de développement local, la future réglementation s’imposant aux collectivités pour les services de restauration collective par la loi EGALim, Dinan Agglomération s’est engagé dans un Projet Alimentaire Territorial (PAT) dès sa création en 2017. Il concerne 55 restaurants scolaires des écoles primaires approvisionnés par 42 cuisines communales en régie directe ou délégation de service.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Engager une démarche exploratoire pour la valorisation de la chaleur fatale issue de l’incinération des déchets</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche14/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche14/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Production d’EnR et maîtrise des consommations Secteur obligatoire : Industrie hors branche énergie
Présentation de l&amp;rsquo;action Elément de définition, l’énergie produite à partir de l’incinération des déchets est-elle renouvelable ?
« D’après la Directive européenne 2018/2001 du 11 décembre 2018 relative à la promotion de l’utilisation de l’énergie produite à partir de sources renouvelables, seule la fraction « biodégradable » des déchets est définie comme biomasse et donc comme « renouvelable ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etudier et accompagner la production d’EnR dans le monde agricole</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche13/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche13/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Production d’EnR et maîtrise des consommations Secteur obligatoire : Agriculture
Présentation de l&amp;rsquo;action Activité économique dominante du territoire, l’agriculture est aussi un domaine dans lequel des opportunités sont présentes pour développer la consommation et production d’énergies renouvelables. A titre d’exemple, en tant que terre d’élevages, le potentiel brut identifié de matière organique fermentescible (1,7 millions de tonnes de matières brutes) permet d’envisager un développement de la production de gaz renouvelable pouvant concourir au développement d’une mobilité décarbonée (Bio-GNV).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expérimentation et déploiement du Paiement pour Services Environnementaux (PSE)</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche03/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Vulnérabilité et préservation de la ressource en eau Pratiques agricoles « terre et mer » et alimentation Préserver et reconquérir la biodiversité Secteur obligatoire : Agriculture
Secteur optionnel : Eau
Présentation de l&amp;rsquo;action Lauréat de l’appel à projet de l’Agence de l’Eau Loire-Bretagne, Dinan agglomération expérimente le déploiement du Paiement pour Services Environnementaux (PSE) sur trois secteurs de son territoire, jugés comme prioritaires au regard de leurs enjeux eau et biodiversité :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expérimenter des nouvelles techniques d’épurations pour le traitement des eaux usées</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche07/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Vulnérabilité et préservation de la ressource en eau Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Eau
Présentation de l&amp;rsquo;action Dinan Agglomération a engagé depuis 2019, un programme de mise en conformité et renouvellement des stations d’épurations des eaux usées (STEP) sur le territoire communautaire. La mise en œuvre de ce programme applique une méthodologie nouvelle dans la sélection des équipements de traitement et d’épuration des eaux usées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expérimenter la gestion intégrée des eaux pluviales</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche06/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Vulnérabilité et préservation de la ressource en eau Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Eau
Présentation de l&amp;rsquo;action En janvier 2020, Dinan Agglomération s’est vu attribuer par ses communes, la compétence gestion des eaux pluviales urbaines au sens de l’article L.2226-1 du Code Général des Collectivités Territoriales. La gestion des eaux pluviales urbaines dépasse les questions de réseaux et d’ouvrages techniques, et s’élargit à l’espace public, à l’enjeu de la ressource en eau, et à la protection contre le risque d’inondation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Favoriser la transition agroécologique des exploitations agricoles</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche01/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Vulnérabilité et préservation de la ressource en eau Pratiques agricoles « terre et mer » et alimentation Secteur obligatoire : Agriculture
Secteur optionnel : Eau
Présentation de l&amp;rsquo;action L’agriculture, sur le territoire de Dinan Agglomération est partie constituante de son identité économique, paysagère, environnementale. Elle est aussi le premier secteur d’activité émetteurs de GES dont la majorité sont dites non énergétique car provenant de l’élevage et des pratiques culturales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gérer durablement le maillage bocager</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche02/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Vulnérabilité et préservation de la ressource en eau Pratiques agricoles « terre et mer » et alimentation Secteur obligatoire : Agriculture
Secteur optionnel : Eau
Présentation de l&amp;rsquo;action Les haies constituent un écosystème naturel complexe, qui remplit de nombreuses fonctions écosystémiques tels que la préservation de habitats écologiques, la protection des sols et de l’eau, la régulation micro-climatique et la séquestration du carbone. Constitué en grande partie de paysages cultivés à ragosses, le territoire de Dinan Agglomération présente un maillage bocager de plus de 5 700 kilomètres linéaires, faisant de cette trame verte un élément structurel majeur du territoire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gérer durablement les espaces naturels des zones d’activités</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche20/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche20/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Préserver et reconquérir la biodiversité Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Espaces verts
Présentation de l&amp;rsquo;action Espace d’accueil et de développement des entreprises, les zones d’activités de Dinan Agglomération se présentent aussi comme des lieux privilégiés de mise en place d’une gestion différenciées et durable des espaces naturels qui les composent. Engagé depuis de nombreuses années dans une démarche zéro-phyto (arrêt total des pesticides, fongicides, mise en place du désherbage thermique, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impulser une dynamique d’économie circulaire</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche30/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche30/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Communication / Sensibilisation
Présentation de l&amp;rsquo;action Lauréat en 2019 de l’appel à projet de l’Ademe « Territoire Econome en Ressource », Dinan Agglomération a élaboré un programme d’actions d’économie circulaire pour une durée de 3 ans.
Les enjeux travaillés et choisis raisonnent et s’inscrivent dans les enjeux d’atténuation des émissions de gaz à effets de serre et de qualité de l’air.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Informer et former sur la qualité de l’air intérieur et extérieur</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche34/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche34/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Santé
Présentation de l&amp;rsquo;action La pollution de l’air extérieur est considérée comme un facteur de risque environnemental élevé pour la santé. Elle est la 2ième cause de décès dans le monde. 1 Breton sur 5 (soit 21 %) déclare avoir déjà ressenti les effets de la pollution de l’air extérieur sur sa santé ou celle de ses proches, quel que soit son lieu d’habitation (Baromètre Santé-Environnement, ORSB 2014).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Informer et sensibiliser des agents</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche36/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche36/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Communication / Sensibilisation
Présentation de l&amp;rsquo;action Il s’agit de piloter un travail collaboratif interservices pour proposer des actions permettant la diffusion d’information ou de sensibiliser aux enjeux de la transition énergétique et du changement climatique.
Dans le cadre des compétences exercées par Dinan Agglomération, ces enjeux seront abordés de façon pratique et sur le principe de la capacité à agir en tant qu’individu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jouer la carte de la qualité pour les constructions nouvelles</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche23/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche23/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Précarité énergétique des ménages (habitat et mobilité) Secteur obligatoire : Résidentiel
Présentation de l&amp;rsquo;action Afin d&amp;rsquo;assurer la cohérence entre les politiques publiques de planification et d&amp;rsquo;habitat, Dinan Agglomération a élaboré un PLUi valant PLH, un PLUi-H. Ce dernier est doté d&amp;rsquo;un Programme d&amp;rsquo;Orientations et d&amp;rsquo;Actions pour 6 ans (2020-2025).
En 10 ans (2003-2012), 642,51 ha de foncier ont été utilisés pour l’habitat, soit deux fois la surface de la ville de Dinan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lutte contre les espèces invasives</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche18/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche18/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Préserver et reconquérir la biodiversité Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Biodiversité
Présentation de l&amp;rsquo;action Une espèce exotique invasive est une espèce animale ou végétale exotique (non indigène) dont l’introduction volontaire ou fortuite par l’Homme sur un territoire, menace les écosystèmes, les habitats ou les espèces autochtones avec des conséquences écologiques, économiques et sanitaires négatives, parfois graves. Les espèces exotiques invasives sont aujourd’hui considérées comme l’une des plus grandes menaces pour la biodiversité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mettre en œuvre la compétence de GEstion des Milieux Aquatiques et la Prévention des Inondations (GEMAPI)</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche05/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Vulnérabilité et préservation de la ressource en eau Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Eau
Présentation de l&amp;rsquo;action Le territoire de Dinan Agglomération est concerné par de nombreux enjeux sur l’eau qu’il s’agisse de la gestion du trait de côte par sa façade maritime de Saint Jacut de la Mer, en passant par Saint-Cast le Guildo jusqu’à la plage des Sables d’Or, de la gestion de la ressource en eau avec la présence de sites de production d’eau potable ou de la gestion de milieux aquatiques et de l’atteinte du bon état écologique des masses d’eau présentes sur le territoire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mettre en œuvre le Plan de Déplacement Communautaire</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche24/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche24/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Précarité énergétique des ménages (habitat et mobilité) Secteur obligatoire : Transport routier
Présentation de l&amp;rsquo;action Dinan Agglomération a élaboré conjointement à la démarche du PLUi-H, un Plan de Déplacement Communautaire (PDC) comprenant une programmation d’actions à court, moyen et long termes de 2018 à 2032.
Ce programme d’actions s’organise autour de 4 axes stratégiques, 16 actions et 33 mesures s’inscrivant pour la plupart dans une démarche d’atténuation du changement climatique, de diminution des consommations énergétiques et d’amélioration de la qualité de l’air.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planifier un renouvellement moins émissif et décarboné de la flotte de véhicules communautaire</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche26/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche26/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire : Transport routier
Présentation de l&amp;rsquo;action En tant qu’EPCI de plus de 50 000 habitants, Dinan Agglomération a l’obligation de réaliser un Bilan d’Emission de Gaz à Effet de Serres de son patrimoine et de ses compétences. La réalisation d’un premier BEGES sur l’année de référence 2018 a fait ressortir le secteur des déplacements (professionnels et domicile-travail) comme premier poste émetteur de l’EPCI.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pratiques agricoles « terre et mer » et alimentation</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/secteurs/agriculture/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/secteurs/agriculture/</guid>
      <description>Nos commentaires L&amp;rsquo;agriculture est responsable de la plus grosse partie des émissions de l&amp;rsquo;agglomération (52%), et ce pour différent motifs :
La principale activité agricole sur l&amp;rsquo;agglomération est l&amp;rsquo;élevage (soit l&amp;rsquo;activité agricole la + émettrice de gaz à effets de serre) Les activités agricoles du territoire sont principalement dédiées à l&amp;rsquo;exportation (on rajoute donc l&amp;rsquo;empreinte des transports, et on n&amp;rsquo;oeuvre pas à l&amp;rsquo;autonomie alimentaire du territoire) Eviter la maladaptation, ne pas parier principalement sur l&amp;rsquo;efficacité des engins La stratégie pour diminuer les émissions du secteur se fonde en partie sur les gains d&amp;rsquo;efficacité techniques : &amp;ldquo;aide aux investissements en matériels agro-environnementaux&amp;rdquo; et &amp;ldquo;amélioration de la performance énergétique des engins agricoles&amp;rdquo;1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Précarité énergétique des ménages (habitat et mobilité)</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/secteurs/precarite/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/secteurs/precarite/</guid>
      <description>Eléments du diagnostic Habitat Bati résidentiel Dinan Agglomération compte, selon les chiffres Insee 2010, des logements…
en résidence principale (74%) résidences secondaires (19%) et les logements vacants (7%). Prépondérance de maison individuelle (85% en nombre, 91% en surface)
Dates de construction Classe énergétique En 2010, 22 % des logements se trouvent dans les classes E, F et G, et 61% peuvent être considérés comme ayant une mauvaise qualité énergétique. Seules 24% de résidences classées sont en classe A, B ou C.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Préserver et reconquérir la biodiversité</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/secteurs/biodiversite/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/secteurs/biodiversite/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Production d’EnR et maîtrise des consommations</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/secteurs/enr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/secteurs/enr/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Promouvoir les projets citoyens d’EnR</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche11/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche11/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Production d’EnR et maîtrise des consommations Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Gestion/production/distribution d&amp;rsquo;énergie
Présentation de l&amp;rsquo;action « Pour 1 € investi dans un projet citoyen de production d’énergie renouvelable, 2,50 € profitent au tissu économique local grâce à la fiscalité, les loyers, les salaires, les prestations et les revenus de l’investissement. » (Energie partagée – étude 2019).
Dinan Agglomération est adhérent au réseau régional TARANIS de promotion de l’EnR citoyenne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Réaliser un schéma directeur des énergies</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche08/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Production d’EnR et maîtrise des consommations Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Gestion/production/distribution d&amp;rsquo;énergie
Présentation de l&amp;rsquo;action La démarche de planification intégrée au PCAET oblige Dinan Agglomération à se projeter et être en mesure de quantifier la production, la maîtrise des consommation énergétiques dans l’ensemble des secteurs d’activités. Ce premier exercice a pu être réalisé sur la base des données fournies par l’Observatoire Régional de Bretagne et les éléments présents dans le Schéma Régional d’Aménagement, de Développement Durable et d’Egalité des Territoires (SRADDET) de la Région Bretagne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Réaliser une étude Hydrologie – Milieux – Usages - Climat pour assurer le partage durable de la ressource en eau de La Rance et du Frémur (analyses HMUC)</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche38/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche38/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Vulnérabilité et préservation de la ressource en eau Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Eau
Présentation de l&amp;rsquo;action L’étude Hydrologie Milieux Usages et Climat (HMUC) s’inscrit dans le contexte de la prochaine révision du Schéma d’Aménagement et de Gestion des Eaux (SAGE) de Rance Frémur et Baie de Beaussais couvrant 3 des 5 bassins versants de Dinan Agglomération :
Frémur - Baie de Beaussais, Rance aval Faluns Guinefort Rance-Amont.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Réduire les déplacements des agents : mise en place du télétravail et d’un plan de formations en intra</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche35/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche35/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Les communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Communication / Sensibilisation
Présentation de l&amp;rsquo;action Le Bilan carbone® « patrimoine et compétences » de Dinan Agglomération réalisé sur l’activité de l’année 2018, comptabilise 1 662 tonnes de CO2 pour les déplacements des agents, soit un tiers du bilan total.
Ce poste se départage entre :
Les déplacements domicile-travail des agents, composant 52% des émissions du poste, Les déplacements professionnels, s’élevant à 48% du poste.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rénover, construire et entretenir à faible impact carbone et énergétique</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche32/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche32/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Développement des EnR et maîtrise des consommations Secteur obligatoire :
Présentation de l&amp;rsquo;action Rénover, entretenir Dinan Agglomération, né de la fusion de plusieurs communautés de communes, a hérité d’un patrimoine public conséquent. Celui-ci par la présence du service de Conseil en Energie Partagé, fait déjà l’objet d’un suivi annuel des consommations énergétiques. Jusqu’à présent les travaux d’entretien, d’amélioration ou de rénovation ne s’inscrivent pas dans une démarche de programmation formalisée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Requalifier le bâti existant</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche22/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche22/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Précarité énergétique des ménages (habitat et mobilité) Secteur obligatoire : Résidentiel
Présentation de l&amp;rsquo;action Afin d&amp;rsquo;assurer la cohérence entre les politiques publiques de planification et d&amp;rsquo;habitat, Dinan Agglomération a élaboré un PLUi valant PLH, un PLUi-H. Ce dernier est doté d&amp;rsquo;un Programme d&amp;rsquo;Orientations et d&amp;rsquo;Actions pour 6 ans (2020-2025).
Avec 58 887 logements, le parc résidentiel de Dinan Agglomération est composé à 75% de résidences principales, 17% résidences secondaires et 8% de logements vacants (2015, année de référence).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sensibiliser, informer et accompagner au changement</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche37/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche37/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Communication / Sensibilisation
Présentation de l&amp;rsquo;action « L’empreinte carbone moyenne d’un français est d’environ de 11 tonnes par an ; il faudrait être à 2 tonnes par an d’ici 2050. (&amp;hellip;) Des écogestes individuels peuvent permettre d’en réduire 25% (&amp;hellip;) avec des investissements (isoler son logement, changer sa voiture, etc.) la réduction peut atteindre 20% supplémentaires » cabinet conseil Carbone 4 – étude 2019.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Structurer une filière locale bois-énergie</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche12/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche12/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Production d’EnR et maîtrise des consommations Secteur obligatoire : Agriculture
Secteur optionnel : Coopération / partenariat
Présentation de l&amp;rsquo;action Dinan Agglomération s’étend sur un territoire rural composé de bosquets, de pâturages, de haies bocagères et de friches naturelles en fonds de vallées. Plusieurs projets de chaufferie- bois ont été réalisés et d&amp;rsquo;autres sont en cours de définition et d&amp;rsquo;accompagnement.
Malgré l’intérêt porté par Dinan Agglomération à la filière bois-énergie ; des problématiques persistent quant à la connaissance de la ressource bois et sa valorisation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vulnérabilité et préservation de la ressource en eau</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/secteurs/eau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/secteurs/eau/</guid>
      <description>Commentaires d&amp;rsquo;une citoyenne Il s’agit du 2eme enjeu thématique identifié dans la stratégie du PCAET. Il porte notamment sur :
La fragilité de la ressource en eau du territoire (tant en termes de qualité que de quantité) Le risque de submersion marine et d’inondation liés à l’élévation du niveau de la mer mais potentiellement également liés aux évènements climatiques violents La fragilisation de la biodiversité face à l’évolution des températures- Phénomène qui peut également mettre à mal les puits de carbone que sont les forêts, zones humides et prairies mais également impacter les rendements agricoles et l’autonomie alimentaire La qualité de l’air altérée notamment par les choix agricoles (élevage) mais également les transports carbonés (voiture individuelle principalement) et les modes de chauffages ou le choix des matériaux (COV) Des enjeux donc très concrets en lien fort avec la capacité du territoire à répondre aux besoins vitaux de ses habitants (boire, se nourrir, être en sécurité, être en bonne santé, se déplacer) et qui nécessairement impliquent une transformation des modes de vie et des modes d’occupation du territoire.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
