<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Biodiversité on Dinan agglo, un plan climat à la hauteur</title>
    <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/tags/biodiversite/</link>
    <description>Recent content in Biodiversité on Dinan agglo, un plan climat à la hauteur</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language><atom:link href="https://plan-climat.vigiliantes.fr/tags/biodiversite/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Elaborer et mettre en œuvre l’Atlas de la Biodiversité Intercommunale</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche17/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche17/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Préserver et reconquérir la biodiversité Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Biodiversité
Présentation de l&amp;rsquo;action Dinan Agglomération, lauréat de l’appel à projet national « atlas de la biodiversité », a conventionné avec l’office français de la biodiversité pour élaborer et mettre en œuvre un atlas de la biodiversité intercommunale du 1ier juillet 2020 au 30 juin 2023. Cette opération est réalisée en partenariat avec l’association de préfiguration au Parc Naturel Régional « COEUR Emeraude ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lutte contre les espèces invasives</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche18/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche18/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Préserver et reconquérir la biodiversité Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Biodiversité
Présentation de l&amp;rsquo;action Une espèce exotique invasive est une espèce animale ou végétale exotique (non indigène) dont l’introduction volontaire ou fortuite par l’Homme sur un territoire, menace les écosystèmes, les habitats ou les espèces autochtones avec des conséquences écologiques, économiques et sanitaires négatives, parfois graves. Les espèces exotiques invasives sont aujourd’hui considérées comme l’une des plus grandes menaces pour la biodiversité.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
