<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Agriculture on Dinan agglo, un plan climat à la hauteur</title>
    <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/tags/agriculture/</link>
    <description>Recent content in Agriculture on Dinan agglo, un plan climat à la hauteur</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language><atom:link href="https://plan-climat.vigiliantes.fr/tags/agriculture/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Encourager le développement d’un système alimentaire local résilient</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche04/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Pratiques agricoles « terre et mer » et alimentation Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire : Agriculture
Secteur optionnel : Développement économique
Présentation de l&amp;rsquo;action Ayant identifié comme un enjeu et une opportunité de développement local, la future réglementation s’imposant aux collectivités pour les services de restauration collective par la loi EGALim, Dinan Agglomération s’est engagé dans un Projet Alimentaire Territorial (PAT) dès sa création en 2017. Il concerne 55 restaurants scolaires des écoles primaires approvisionnés par 42 cuisines communales en régie directe ou délégation de service.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etudier et accompagner la production d’EnR dans le monde agricole</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche13/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche13/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Production d’EnR et maîtrise des consommations Secteur obligatoire : Agriculture
Présentation de l&amp;rsquo;action Activité économique dominante du territoire, l’agriculture est aussi un domaine dans lequel des opportunités sont présentes pour développer la consommation et production d’énergies renouvelables. A titre d’exemple, en tant que terre d’élevages, le potentiel brut identifié de matière organique fermentescible (1,7 millions de tonnes de matières brutes) permet d’envisager un développement de la production de gaz renouvelable pouvant concourir au développement d’une mobilité décarbonée (Bio-GNV).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expérimentation et déploiement du Paiement pour Services Environnementaux (PSE)</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche03/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Vulnérabilité et préservation de la ressource en eau Pratiques agricoles « terre et mer » et alimentation Préserver et reconquérir la biodiversité Secteur obligatoire : Agriculture
Secteur optionnel : Eau
Présentation de l&amp;rsquo;action Lauréat de l’appel à projet de l’Agence de l’Eau Loire-Bretagne, Dinan agglomération expérimente le déploiement du Paiement pour Services Environnementaux (PSE) sur trois secteurs de son territoire, jugés comme prioritaires au regard de leurs enjeux eau et biodiversité :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Favoriser la transition agroécologique des exploitations agricoles</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche01/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Vulnérabilité et préservation de la ressource en eau Pratiques agricoles « terre et mer » et alimentation Secteur obligatoire : Agriculture
Secteur optionnel : Eau
Présentation de l&amp;rsquo;action L’agriculture, sur le territoire de Dinan Agglomération est partie constituante de son identité économique, paysagère, environnementale. Elle est aussi le premier secteur d’activité émetteurs de GES dont la majorité sont dites non énergétique car provenant de l’élevage et des pratiques culturales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gérer durablement le maillage bocager</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche02/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Vulnérabilité et préservation de la ressource en eau Pratiques agricoles « terre et mer » et alimentation Secteur obligatoire : Agriculture
Secteur optionnel : Eau
Présentation de l&amp;rsquo;action Les haies constituent un écosystème naturel complexe, qui remplit de nombreuses fonctions écosystémiques tels que la préservation de habitats écologiques, la protection des sols et de l’eau, la régulation micro-climatique et la séquestration du carbone. Constitué en grande partie de paysages cultivés à ragosses, le territoire de Dinan Agglomération présente un maillage bocager de plus de 5 700 kilomètres linéaires, faisant de cette trame verte un élément structurel majeur du territoire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Structurer une filière locale bois-énergie</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche12/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche12/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Production d’EnR et maîtrise des consommations Secteur obligatoire : Agriculture
Secteur optionnel : Coopération / partenariat
Présentation de l&amp;rsquo;action Dinan Agglomération s’étend sur un territoire rural composé de bosquets, de pâturages, de haies bocagères et de friches naturelles en fonds de vallées. Plusieurs projets de chaufferie- bois ont été réalisés et d&amp;rsquo;autres sont en cours de définition et d&amp;rsquo;accompagnement. Malgré l’intérêt porté par Dinan Agglomération à la filière bois-énergie ; des problématiques persistent quant à la connaissance de la ressource bois et sa valorisation.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
