<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Secteurs on Dinan agglo, un plan climat à la hauteur</title>
    <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/secteurs/</link>
    <description>Recent content in Secteurs on Dinan agglo, un plan climat à la hauteur</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language><atom:link href="https://plan-climat.vigiliantes.fr/secteurs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/secteurs/epci/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/secteurs/epci/</guid>
      <description>Bilan carbone « patrimoine et compétences » de Dinan Agglomération (2018) Il s&amp;rsquo;agit ici d&amp;rsquo;une étude du fonctionnement de la collectivité : agents, bâtiments, etc.
Déplacement Leviers d’action pour réduire les émissions :
Développement de la pratique du covoiturage (et la comptabiliser) Développement du télétravail Utilisation de bennes à ordures ménagères au Gaz Naturel Véhicule (GNV) (?) Energie Leviers d’action pour réduire les émissions :
Rénovation thermique Changer le vecteur (?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pratiques agricoles « terre et mer » et alimentation</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/secteurs/agriculture/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/secteurs/agriculture/</guid>
      <description>Nos commentaires L&amp;rsquo;agriculture est responsable de la plus grosse partie des émissions de l&amp;rsquo;agglomération (52%), et ce pour différent motifs :
La principale activité agricole sur l&amp;rsquo;agglomération est l&amp;rsquo;élevage (soit l&amp;rsquo;activité agricole la + émettrice de gaz à effets de serre) Les activités agricoles du territoire sont principalement dédiées à l&amp;rsquo;exportation (on rajoute donc l&amp;rsquo;empreinte des transports, et on n&amp;rsquo;oeuvre pas à l&amp;rsquo;autonomie alimentaire du territoire) Eviter la maladaptation, ne pas parier principalement sur l&amp;rsquo;efficacité des engins La stratégie pour diminuer les émissions du secteur se fonde en partie sur les gains d&amp;rsquo;efficacité techniques : &amp;ldquo;aide aux investissements en matériels agro-environnementaux&amp;rdquo; et &amp;ldquo;amélioration de la performance énergétique des engins agricoles&amp;rdquo;1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Précarité énergétique des ménages (habitat et mobilité)</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/secteurs/precarite/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/secteurs/precarite/</guid>
      <description>Eléments du diagnostic Habitat Bati résidentiel Dinan Agglomération compte, selon les chiffres Insee 2010, des logements…
en résidence principale (74%) résidences secondaires (19%) et les logements vacants (7%). Prépondérance de maison individuelle (85% en nombre, 91% en surface)
Dates de construction Classe énergétique En 2010, 22 % des logements se trouvent dans les classes E, F et G, et 61% peuvent être considérés comme ayant une mauvaise qualité énergétique. Seules 24% de résidences classées sont en classe A, B ou C.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Préserver et reconquérir la biodiversité</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/secteurs/biodiversite/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/secteurs/biodiversite/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Production d’EnR et maîtrise des consommations</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/secteurs/enr/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/secteurs/enr/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vulnérabilité et préservation de la ressource en eau</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/secteurs/eau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/secteurs/eau/</guid>
      <description>Commentaires d&amp;rsquo;une citoyenne Il s’agit du 2eme enjeu thématique identifié dans la stratégie du PCAET. Il porte notamment sur :
La fragilité de la ressource en eau du territoire (tant en termes de qualité que de quantité) Le risque de submersion marine et d’inondation liés à l’élévation du niveau de la mer mais potentiellement également liés aux évènements climatiques violents La fragilisation de la biodiversité face à l’évolution des températures- Phénomène qui peut également mettre à mal les puits de carbone que sont les forêts, zones humides et prairies mais également impacter les rendements agricoles et l’autonomie alimentaire La qualité de l’air altérée notamment par les choix agricoles (élevage) mais également les transports carbonés (voiture individuelle principalement) et les modes de chauffages ou le choix des matériaux (COV) Des enjeux donc très concrets en lien fort avec la capacité du territoire à répondre aux besoins vitaux de ses habitants (boire, se nourrir, être en sécurité, être en bonne santé, se déplacer) et qui nécessairement impliquent une transformation des modes de vie et des modes d’occupation du territoire.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
