<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sensibilisation on Dinan agglo, un plan climat à la hauteur</title>
    <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/tags/sensibilisation/</link>
    <description>Recent content in Sensibilisation on Dinan agglo, un plan climat à la hauteur</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language><atom:link href="https://plan-climat.vigiliantes.fr/tags/sensibilisation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Elaborer et mettre en œuvre un Programme Local de Prévention des Déchets Ménagers et Assimilés</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche31/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche31/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Communication / Sensibilisation
Présentation de l&amp;rsquo;action La production annuelle de Déchets Ménagers et Assimilés est d’environ 80 000 tonnes sur le territoire de Dinan Agglomération en 2019. Une production de déchets qui jusqu’à présent dessine une courbe croissante. Le développement de la production et de la consommation de masse entraine depuis longtemps une forte consommation de ressources naturelles ainsi qu’une inflation de la production de déchets.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impulser une dynamique d’économie circulaire</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche30/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche30/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Communication / Sensibilisation
Présentation de l&amp;rsquo;action Lauréat en 2019 de l’appel à projet de l’Ademe « Territoire Econome en Ressource », Dinan Agglomération a élaboré un programme d’actions d’économie circulaire pour une durée de 3 ans.
Les enjeux travaillés et choisis raisonnent et s’inscrivent dans les enjeux d’atténuation des émissions de gaz à effets de serre et de qualité de l’air.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Informer et sensibiliser des agents</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche36/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche36/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Communication / Sensibilisation
Présentation de l&amp;rsquo;action Il s’agit de piloter un travail collaboratif interservices pour proposer des actions permettant la diffusion d’information ou de sensibiliser aux enjeux de la transition énergétique et du changement climatique.
Dans le cadre des compétences exercées par Dinan Agglomération, ces enjeux seront abordés de façon pratique et sur le principe de la capacité à agir en tant qu’individu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Réduire les déplacements des agents : mise en place du télétravail et d’un plan de formations en intra</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche35/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche35/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Les communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Communication / Sensibilisation
Présentation de l&amp;rsquo;action Le Bilan carbone® « patrimoine et compétences » de Dinan Agglomération réalisé sur l’activité de l’année 2018, comptabilise 1 662 tonnes de CO2 pour les déplacements des agents, soit un tiers du bilan total.
Ce poste se départage entre :
Les déplacements domicile-travail des agents, composant 52% des émissions du poste, Les déplacements professionnels, s’élevant à 48% du poste.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sensibiliser, informer et accompagner au changement</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche37/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche37/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Communication / Sensibilisation
Présentation de l&amp;rsquo;action « L’empreinte carbone moyenne d’un français est d’environ de 11 tonnes par an ; il faudrait être à 2 tonnes par an d’ici 2050. (&amp;hellip;) Des écogestes individuels peuvent permettre d’en réduire 25% (&amp;hellip;) avec des investissements (isoler son logement, changer sa voiture, etc.) la réduction peut atteindre 20% supplémentaires » cabinet conseil Carbone 4 – étude 2019.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
