<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Santé on Dinan agglo, un plan climat à la hauteur</title>
    <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/tags/sante/</link>
    <description>Recent content in Santé on Dinan agglo, un plan climat à la hauteur</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language><atom:link href="https://plan-climat.vigiliantes.fr/tags/sante/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Créer un réseau sentinelle phénologique et former aux risques polliniques</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche19/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche19/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Préserver et reconquérir la biodiversité Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Santé
Présentation de l&amp;rsquo;action Depuis quelques temps avec des printemps précoces et des automnes tardifs, les saisons polliniques voient leurs périodes s’étendre de plus en plus. Il est reconnu qu’avec le changement climatique, les maladies respiratoires associées aux allergies liées aux pollens de graminées, de plantes herbacées, etc. vont s’accroître du fait de la forte concentration d’allergènes dans l’air et s’aggraver pour les publics les plus vulnérables.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Informer et former sur la qualité de l’air intérieur et extérieur</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche34/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche34/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Santé
Présentation de l&amp;rsquo;action La pollution de l’air extérieur est considérée comme un facteur de risque environnemental élevé pour la santé. Elle est la 2ième cause de décès dans le monde. 1 Breton sur 5 (soit 21 %) déclare avoir déjà ressenti les effets de la pollution de l’air extérieur sur sa santé ou celle de ses proches, quel que soit son lieu d’habitation (Baromètre Santé-Environnement, ORSB 2014).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
