<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Avis on Dinan agglo, un plan climat à la hauteur</title>
    <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/avis/</link>
    <description>Recent content in Avis on Dinan agglo, un plan climat à la hauteur</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Aug 2019 13:17:31 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://plan-climat.vigiliantes.fr/avis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bruno Ricard, maire de Lanvallay</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/avis/b-ricard/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 13:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/avis/b-ricard/</guid>
      <description>Prélude : à quel moment on parvient ou pas à jouer son rôle d’élu… et comment tente-t-on de se rattraper en tant qu’élu-citoyen !
Cette contribution arrive d’une certaine manière 8 mois après l’heure h… mais en pareille aventure il n’est jamais trop tard. De même qu’il n’est jamais trop tard pour réveiller/relancer l’intérêt des élu.es communaux et des habitants, en amont de nombreuses initiatives ont eu lieu, dont on aurait tous aimé qu’elles attirent davantage de monde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Association C.I.D.R.E.</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/avis/cidre/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2022 13:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/avis/cidre/</guid>
      <description>Bonjour,
Après avoir pris connaissance du PCAET Dinan agglomeration (dans la mesure du possible), l&amp;rsquo;association C.I.D.R.E.(Citoyens Investis dans le Développement Responsable et L&amp;rsquo;Ecologie) à Plouer sur Rance souhaite par la présente vous adresser son avis sur ce plan.
En résumé il rejoint celui, très critique, de la Mission Régionale d&amp;rsquo;Autorité Environnementale de Bretagne, pour les nombreuses raisons exprimées dans cet avis, pour le sentiment que ce plan n&amp;rsquo;est pas à la hauteur des enjeux de l&amp;rsquo;urgence climatique mais aussi pour le déficit de démocratie participative qui a présidé à sa construction.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Citoyenne anonyme 1</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/avis/citoyenne-01/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 13:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/avis/citoyenne-01/</guid>
      <description>Madame, Monsieur,
Vous trouverez ci dessous mon avis à la lecture du PCAET cité en objet pour les actions Vulnérabilité et préservation de la ressource en eau.
Il s’agit du 2eme enjeu thématique identifié dans la stratégie du PCAET. Il porte notamment sur
La fragilité de la ressource en eau du territoire (tant en termes de qualité que de quantité) Le risque de submersion marine et d’inondation liés à l’élévation du niveau de la mer mais potentiellement également liés aux évènements climatiques violents La fragilisation de la biodiversité face à l’évolution des températures- Phénomène qui peut également mettre à mal les puits de carbone que sont les forêts, zones humides et prairies mais également impacter les rendements agricoles et l’autonomie alimentaire La qualité de l’air altérée notamment par les choix agricoles (élevage) mais également les transports carbonés (voiture individuelle principalement) et les modes de chauffages ou le choix des matériaux (COV) Des enjeux donc très concrets en lien fort avec la capacité du territoire à répondre aux besoins vitaux de ses habitants (boire, se nourrir, être en sécurité, être en bonne santé, se déplacer) et qui nécessairement impliquent une transformation des modes de vie et des modes d’occupation du territoire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rémi L</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/avis/remi-l/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Sep 2022 13:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/avis/remi-l/</guid>
      <description>Depuis mon entrée au Conseil de Développement de Dinan Agglomération, j’ai pu suivre la dernière phase de mise en place du PCAET.
Ma première réunion en tant que membre du Codev était d’ailleurs portée sur la présentation du PCAET, par M.Landuré et Mme Lagarde.
Je me souviens très bien m’être présenté lors du tour de table, en avouant mon impatience d’entendre ou de lire le mot central qui n’était pas encore « à la mode » : la sobriété.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Juliette</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/avis/juliette/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 13:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/avis/juliette/</guid>
      <description>Avis d&amp;rsquo;une habitante de l&amp;rsquo;agglomération :
&amp;quot; Dans le contexte actuel de crise environnementale, sociétale et économique, j’attendais beaucoup d’engagements de la part de l’agglomération via le PCAET pour les 6 prochaines années.
Malheureusement, à la lecture des différents documents, l’agglomération n’a pas pris la mesure des changements qui doivent s’opérer pour que notre territoire devienne plus résilient face à ces crises.
A mes yeux, les critiques se portent sur 3 points</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Direction départementale des Territoires et de la Mer des Côtes-d&#39;Armor</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/avis/prefecture/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 13:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/avis/prefecture/</guid>
      <description>Avis rendu par la Direction départementale des Territoires et de la Mer des Côtes-d&amp;rsquo;Armor le 28 avril 2022, en amont de la consultation publique.
&amp;ldquo;Le diagnostic, de très bonne facture sur l&amp;rsquo;ensemble des thématiques, est rédigé de manière claire et compréhensible pour un lecteur non averti. (…) Ce portrait de territoire pourrait être complété en précisant les évolutions attendues (démographiques, en terme de logements, urbanisation, perspectives économiques…) et en présentant aux lecteurs les actions déjà engagées et les résultats obtenus par votre collectivité dans le domaine énergie-climat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mission Régionale d&#39;Autorité environnementale</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/avis/mrae/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 13:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/avis/mrae/</guid>
      <description>Avis rendu par la MRAe le 10 juin 2022, en amont de la consultation publique.
Un PCAET peu lisible Le PCAET ne doit pas être conçu comme une juxtaposition de plans d’action climat / air / énergie pour différents secteurs d’activités mais bien comme le support d’une dynamique avec un traitement intégré des thématiques climat, air et énergie. Les objectifs fixés au niveau national sont ambitieux et impliquent une rupture avec les pratiques actuelles dans de nombreux domaines (production et consommation, déplacements, urbanisme&amp;hellip;).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
