<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>calendrier révolu on Dinan agglo, un plan climat à la hauteur</title>
    <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/tags/calendrier-revolu/</link>
    <description>Recent content in calendrier révolu on Dinan agglo, un plan climat à la hauteur</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language><atom:link href="https://plan-climat.vigiliantes.fr/tags/calendrier-revolu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Aménagement durable des zones d’activités</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche27/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche27/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Production d’EnR et maîtrise des consommations Secteur obligatoire : Tertiaire
Secteur optionnel : Aménagement / urbanisme
Présentation de l&amp;rsquo;action L’ambition portée par Dinan Agglomération est d’assurer un développement des entreprises au sein d’un environnement préservé et synonyme de ressources. Pour relever ce défi alliant développement économique et préservation des ressources naturelles, les élus communautaires ont décidé d’aménager la zone d’activités de Bel Air selon des préceptes et la philosophie de l’Ecoparc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Créer et mettre en œuvre un schéma de promotion des achats publics socialement et écologiquement responsables</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche25/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche25/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Consommation responsable
Présentation de l&amp;rsquo;action Le poids économique de la commande publique en fait l’un des principaux leviers de la transition énergétique et écologique (200 Milliards d&amp;rsquo;euros, environ 10% du PIB français). L’achat public responsable apparaît comme un levier important ; un outil opérationnel tant au niveau de son fonctionnement en transversalité avec les services à l’interne, qu’en tant qu’impulseur d’évolution des pratiques vers l’économie circulaire auprès des entreprises.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Etudier et accompagner la production d’EnR dans le monde agricole</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche13/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche13/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Production d’EnR et maîtrise des consommations Secteur obligatoire : Agriculture
Présentation de l&amp;rsquo;action Activité économique dominante du territoire, l’agriculture est aussi un domaine dans lequel des opportunités sont présentes pour développer la consommation et production d’énergies renouvelables. A titre d’exemple, en tant que terre d’élevages, le potentiel brut identifié de matière organique fermentescible (1,7 millions de tonnes de matières brutes) permet d’envisager un développement de la production de gaz renouvelable pouvant concourir au développement d’une mobilité décarbonée (Bio-GNV).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impulser une dynamique d’économie circulaire</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche30/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche30/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Communication / Sensibilisation
Présentation de l&amp;rsquo;action Lauréat en 2019 de l’appel à projet de l’Ademe « Territoire Econome en Ressource », Dinan Agglomération a élaboré un programme d’actions d’économie circulaire pour une durée de 3 ans. Les enjeux travaillés et choisis raisonnent et s’inscrivent dans les enjeux d’atténuation des émissions de gaz à effets de serre et de qualité de l’air.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mettre en œuvre la compétence de GEstion des Milieux Aquatiques et la Prévention des Inondations (GEMAPI)</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche05/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Vulnérabilité et préservation de la ressource en eau Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Eau
Présentation de l&amp;rsquo;action Le territoire de Dinan Agglomération est concerné par de nombreux enjeux sur l’eau qu’il s’agisse de la gestion du trait de côte par sa façade maritime de Saint Jacut de la Mer, en passant par Saint-Cast le Guildo jusqu’à la plage des Sables d’Or, de la gestion de la ressource en eau avec la présence de sites de production d’eau potable ou de la gestion de milieux aquatiques et de l’atteinte du bon état écologique des masses d’eau présentes sur le territoire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Réduire les déplacements des agents : mise en place du télétravail et d’un plan de formations en intra</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche35/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche35/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Les communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Communication / Sensibilisation
Présentation de l&amp;rsquo;action Le Bilan carbone® « patrimoine et compétences » de Dinan Agglomération réalisé sur l’activité de l’année 2018, comptabilise 1 662 tonnes de CO2 pour les déplacements des agents, soit un tiers du bilan total. Ce poste se départage entre : • Les déplacements domicile-travail des agents, composant 52% des émissions du poste, • Les déplacements professionnels, s’élevant à 48% du poste.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>réer un observatoire du foncier</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche28/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche28/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire :
Présentation de l&amp;rsquo;action Le Plan Local d’Urbanisme intercommunal valant Programme Local de l’Habitat (PLUi-H) a été adopté au conseil communautaire du 27 janvier 2020. Afin d’évaluer sa mise en œuvre, de se doter d’outils pour accompagner les communes dans l’application des règles et des objectifs d’aménagement et de développement durable ; Dinan Agglomération met en place un observatoire du foncier. Pour se faire, l’Agence d’urbanisme de l’Agglomération Rennaise, l’AUDIAR a été mandaté afin de bénéficier de son expertise et savoir-faire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Structurer une filière locale bois-énergie</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche12/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche12/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Production d’EnR et maîtrise des consommations Secteur obligatoire : Agriculture
Secteur optionnel : Coopération / partenariat
Présentation de l&amp;rsquo;action Dinan Agglomération s’étend sur un territoire rural composé de bosquets, de pâturages, de haies bocagères et de friches naturelles en fonds de vallées. Plusieurs projets de chaufferie- bois ont été réalisés et d&amp;rsquo;autres sont en cours de définition et d&amp;rsquo;accompagnement. Malgré l’intérêt porté par Dinan Agglomération à la filière bois-énergie ; des problématiques persistent quant à la connaissance de la ressource bois et sa valorisation.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
