<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pages on Dinan agglo, un plan climat à la hauteur</title>
    <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/pages/</link>
    <description>Recent content in Pages on Dinan agglo, un plan climat à la hauteur</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Aug 2022 13:17:31 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://plan-climat.vigiliantes.fr/pages/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Synthèse</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/pages/synthese/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 13:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/pages/synthese/</guid>
      <description>Nous voulons un plan qui prenne en compte les retours qui lui sont fait Certes, on peut comprendre que l&amp;rsquo;agglomération souhaite valider rapidement ce premier plan (après tout, il a fallu 4 ans pour le rédiger1), mais l&amp;rsquo;expédier serait criminel.
Alors que les autorités2 ayant l&amp;rsquo;obligation légale de donner leur avis sur le plan ont rendu leur évaluation au printemps dernier, il ne semble pas que l&amp;rsquo;agglomération ait retravaillé sa copie pour prendre en compte leurs remarques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/pages/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 13:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/pages/contact/</guid>
      <description>Pour contacter les Vigiliantes : contact@vigiliantes.fr
Nous ferons passer au bon destinataire !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Définition du PCAET</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/pages/pcaet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 13:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/pages/pcaet/</guid>
      <description>Qu&amp;rsquo;est-ce que le PCAET ? Le Plan Climat Air Energie Territorial (PCAET) est un document permettant de mettre en œuvre la transition écologique &amp;amp; énergétique d&amp;rsquo;un territoire et de contribuer à la lutte contre le changement climatique.
Il a pour objectif de formaliser les actions pour atténuer le changement climatique, développer les énergies renouvelables, maîtriser la consommation d’énergie et diminuer les émissions de gaz à effet de serre générés par nos activités.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diagnostic</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/pages/diagnostic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 13:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/pages/diagnostic/</guid>
      <description>Retrouvez ici quelques éléments du diagnostic du territoire que nous avaons trouvé éclairants.
Energie Consommation d&amp;rsquo;énergie Conso d&amp;rsquo;énergie finale Gaz à effet de serre Emission de gaz à effet de serre Dinan agglo Emission Gaz effet de serre En 2010 sur le territoire de Dinan Agglomération, l’agriculture est le secteur principal et majoritaire des émissions de GES, avec 52% des émissions totales du territoire. Les postes suivants d’émissions sont le secteur des transports (22%) et le résidentiel (13%).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le collectif</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/pages/collectif/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 13:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/pages/collectif/</guid>
      <description>Un collectif de diverses personnes et structures est derrière ce site, chacune contribuant sur ses domaines d&amp;rsquo;intérêt ou d&amp;rsquo;expertise.
Les Vigiliantes L&amp;rsquo;association Les Vigiliantes, travaille sur l&amp;rsquo;autonomie alimentaire à l&amp;rsquo;échelle de l&amp;rsquo;agglomération.
Elle est à l&amp;rsquo;origine de ce site.
L&amp;rsquo;Échappée Belle L&amp;rsquo;Échappée Belle est une association qui oeuvre à soutenir et promouvoir des activités et des personnes qui travaillent autour de valeurs de consentement, de bien commun et de prendre soin des personnes et de l’environnement.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
