<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>calendrier flou on Dinan agglo, un plan climat à la hauteur</title>
    <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/tags/calendrier-flou/</link>
    <description>Recent content in calendrier flou on Dinan agglo, un plan climat à la hauteur</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language><atom:link href="https://plan-climat.vigiliantes.fr/tags/calendrier-flou/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Créer une maison de l’habitat</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche21/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche21/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Précarité énergétique des ménages (habitat et mobilité) Secteur obligatoire : Résidentiel
Présentation de l&amp;rsquo;action Afin d&amp;rsquo;assurer la cohérence entre les politiques publiques de planification et d&amp;rsquo;habitat, Dinan Agglomération a élaboré un PLUi valant PLH, un PLUi-H. Ce dernier est doté d&amp;rsquo;un Programme d&amp;rsquo;Orientations et d&amp;rsquo;Actions pour 6 ans (2020-2025). Durant l’élaboration du PLH, il est ressorti des lacunes en matière d’information et communication des aides et outils des politiques « habitat », jugés parfois insuffisamment sollicités.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Déployer le service de Conseil en Energie Partagé (CEP)</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche09/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Production d’EnR et maîtrise des consommations Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire : Tertiaire
Présentation de l&amp;rsquo;action Le Conseil en Energie Partagé est un service proposé aux communes de Dinan Agglomération depuis la création de l’EPCI en janvier 2017. Ce service, créé en 2012, était auparavant porté par le Syndicat Mixte du Pays de Dinan. Depuis sa création, le service connaît un fort développement avec des adhésions croissantes de la part des communes qui sur la base du volontariat adhèrent au service.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Développer la prise en compte du développement durable dans les équipements et évènementiels culturels</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche33/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche33/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Consommation responsable
Présentation de l&amp;rsquo;action Dinan Agglomération propose des activités culturelles sur plusieurs sites et lieux du territoire où : • L’on peut apprendre et pratiquer la musique classique, actuelle et traditionnelle (1 conservatoire et 4 sites d’enseignement, 1 salle de musique actuelle) • Il est proposé la programmation d’une saison culturelle (30 spectacles programmés en 2020, 1 salle de spectacle en régie) • Il est promu la lecture publique (4 médiathèques communautaires et la gestion du réseau des bibliothèques à l’échelle du territoire) • une outil d’action de la parentalité et promotion du jeu au travers d’une ludothèque communautaire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elaborer et mettre en œuvre l’Atlas de la Biodiversité Intercommunale</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche17/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche17/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Préserver et reconquérir la biodiversité Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Biodiversité
Présentation de l&amp;rsquo;action Dinan Agglomération, lauréat de l’appel à projet national « atlas de la biodiversité », a conventionné avec l’office français de la biodiversité pour élaborer et mettre en œuvre un atlas de la biodiversité intercommunale du 1ier juillet 2020 au 30 juin 2023. Cette opération est réalisée en partenariat avec l’association de préfiguration au Parc Naturel Régional « COEUR Emeraude ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elaborer et mettre en œuvre un Programme Local de Prévention des Déchets Ménagers et Assimilés</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche31/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche31/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Communication / Sensibilisation
Présentation de l&amp;rsquo;action La production annuelle de Déchets Ménagers et Assimilés est d’environ 80 000 tonnes sur le territoire de Dinan Agglomération en 2019. Une production de déchets qui jusqu’à présent dessine une courbe croissante. Le développement de la production et de la consommation de masse entraine depuis longtemps une forte consommation de ressources naturelles ainsi qu’une inflation de la production de déchets.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elaborer et mettre en œuvre une stratégie de développement du tourisme durable</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche29/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche29/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Développement des EnR et maîtrise des consommations Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Tourisme
Présentation de l&amp;rsquo;action Dinan Agglomération connaît une activité touristique et saisonnalité croissantes sur la côte et à l’intérieur de ses terres. Bien que non analysé de façon spécifique dans le diagnostic du PCAET, ce secteur d’activité est générateur d’émissions de GES sur le territoire et consommateur d’énergies. Passoires énergétiques, les consommations énergétiques de l’hôtellerie, la restauration et les activités de loisirs et sportives ramenées au m2, sont les activités les plus énergivores du secteur tertiaire sur le territoire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Encourager le développement d’un système alimentaire local résilient</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche04/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Pratiques agricoles « terre et mer » et alimentation Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire : Agriculture
Secteur optionnel : Développement économique
Présentation de l&amp;rsquo;action Ayant identifié comme un enjeu et une opportunité de développement local, la future réglementation s’imposant aux collectivités pour les services de restauration collective par la loi EGALim, Dinan Agglomération s’est engagé dans un Projet Alimentaire Territorial (PAT) dès sa création en 2017. Il concerne 55 restaurants scolaires des écoles primaires approvisionnés par 42 cuisines communales en régie directe ou délégation de service.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expérimentation et déploiement du Paiement pour Services Environnementaux (PSE)</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche03/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Vulnérabilité et préservation de la ressource en eau Pratiques agricoles « terre et mer » et alimentation Préserver et reconquérir la biodiversité Secteur obligatoire : Agriculture
Secteur optionnel : Eau
Présentation de l&amp;rsquo;action Lauréat de l’appel à projet de l’Agence de l’Eau Loire-Bretagne, Dinan agglomération expérimente le déploiement du Paiement pour Services Environnementaux (PSE) sur trois secteurs de son territoire, jugés comme prioritaires au regard de leurs enjeux eau et biodiversité : • le bassin versant de la baie de la Fresnaye (13 600 hectares – 165 agriculteurs – enjeu Algues vertes), • l’Aire d’Alimentation de Captage (AAC Enjeu Eau Potable) de la Ville Bézy (1 200 hectares – 37 agriculteurs) • le sous bassin versant du Kerneuf (1 700 hectares – 49 agriculteurs).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expérimenter des nouvelles techniques d’épurations pour le traitement des eaux usées</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche07/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Vulnérabilité et préservation de la ressource en eau Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Eau
Présentation de l&amp;rsquo;action Dinan Agglomération a engagé depuis 2019, un programme de mise en conformité et renouvellement des stations d’épurations des eaux usées (STEP) sur le territoire communautaire. La mise en œuvre de ce programme applique une méthodologie nouvelle dans la sélection des équipements de traitement et d’épuration des eaux usées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expérimenter la gestion intégrée des eaux pluviales</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche06/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Vulnérabilité et préservation de la ressource en eau Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Eau
Présentation de l&amp;rsquo;action En janvier 2020, Dinan Agglomération s’est vu attribuer par ses communes, la compétence gestion des eaux pluviales urbaines au sens de l’article L.2226-1 du Code Général des Collectivités Territoriales. La gestion des eaux pluviales urbaines dépasse les questions de réseaux et d’ouvrages techniques, et s’élargit à l’espace public, à l’enjeu de la ressource en eau, et à la protection contre le risque d’inondation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gérer durablement le maillage bocager</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche02/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Vulnérabilité et préservation de la ressource en eau Pratiques agricoles « terre et mer » et alimentation Secteur obligatoire : Agriculture
Secteur optionnel : Eau
Présentation de l&amp;rsquo;action Les haies constituent un écosystème naturel complexe, qui remplit de nombreuses fonctions écosystémiques tels que la préservation de habitats écologiques, la protection des sols et de l’eau, la régulation micro-climatique et la séquestration du carbone. Constitué en grande partie de paysages cultivés à ragosses, le territoire de Dinan Agglomération présente un maillage bocager de plus de 5 700 kilomètres linéaires, faisant de cette trame verte un élément structurel majeur du territoire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gérer durablement les espaces naturels des zones d’activités</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche20/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche20/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Préserver et reconquérir la biodiversité Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Espaces verts
Présentation de l&amp;rsquo;action Espace d’accueil et de développement des entreprises, les zones d’activités de Dinan Ag- glomération se présentent aussi comme des lieux privilégiés de mise en place d’une gestion différenciées et durable des espaces naturels qui les composent. Engagé depuis de nom- breuses années dans une démarche zéro-phyto (arrêt total des pesticides, fongicides, mise en place du désherbage thermique, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Informer et sensibiliser des agents</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche36/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche36/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Communication / Sensibilisation
Présentation de l&amp;rsquo;action Il s’agit de piloter un travail collaboratif interservices pour proposer des actions permettant la diffusion d’information ou de sensibiliser aux enjeux de la transition énergétique et du changement climatique. Dans le cadre des compétences exercées par Dinan Agglomération, ces enjeux seront abordés de façon pratique et sur le principe de la capacité à agir en tant qu’individu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jouer la carte de la qualité pour les constructions nouvelles</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche23/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche23/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Précarité énergétique des ménages (habitat et mobilité) Secteur obligatoire : Résidentiel
Présentation de l&amp;rsquo;action Afin d&amp;rsquo;assurer la cohérence entre les politiques publiques de planification et d&amp;rsquo;habitat, Dinan Agglomération a élaboré un PLUi valant PLH, un PLUi-H. Ce dernier est doté d&amp;rsquo;un Programme d&amp;rsquo;Orientations et d&amp;rsquo;Actions pour 6 ans (2020-2025). En 10 ans (2003-2012), 642,51 ha de foncier ont été utilisés pour l’habitat, soit deux fois la surface de la ville de Dinan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mettre en œuvre le Plan de Déplacement Communautaire</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche24/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche24/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Précarité énergétique des ménages (habitat et mobilité) Secteur obligatoire : Transport routier
Présentation de l&amp;rsquo;action Dinan Agglomération a élaboré conjointement à la démarche du PLUi-H, un Plan de Déplacement Communautaire (PDC) comprenant une programmation d’actions à court, moyen et long termes de 2018 à 2032. Ce programme d’actions s’organise autour de 4 axes stratégiques, 16 actions et 33 mesures s’inscrivant pour la plupart dans une démarche d’atténuation du changement climatique, de diminution des consommations énergétiques et d’amélioration de la qualité de l’air.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planifier un renouvellement moins émissif et décarboné de la flotte de véhicules communautaire</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche26/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche26/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire : Transport routier
Présentation de l&amp;rsquo;action En tant qu’EPCI de plus de 50 000 habitants, Dinan Agglomération a l’obligation de réaliser un Bilan d’Emission de Gaz à Effet de Serres de son patrimoine et de ses compétences. La réalisation d’un premier BEGES sur l’année de référence 2018 a fait ressortir le secteur des déplacements (professionnels et domicile-travail) comme premier poste émetteur de l’EPCI.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Promouvoir les projets citoyens d’EnR</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche11/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche11/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Production d’EnR et maîtrise des consommations Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Gestion/production/distribution d&amp;rsquo;énergie
Présentation de l&amp;rsquo;action « Pour 1 € investi dans un projet citoyen de production d’énergie renouvelable, 2,50 € profitent au tissu économique local grâce à la fiscalité, les loyers, les salaires, les prestations et les revenus de l’investissement. » (Energie partagée – étude 2019). Dinan Agglomération est adhérent au réseau régional TARANIS de promotion de l’EnR citoyenne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Réaliser un schéma directeur des énergies</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche08/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Production d’EnR et maîtrise des consommations Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Gestion/production/distribution d&amp;rsquo;énergie
Présentation de l&amp;rsquo;action La démarche de planification intégrée au PCAET oblige Dinan Agglomération à se projeter et être en mesure de quantifier la production, la maîtrise des consommation énergétiques dans l’ensemble des secteurs d’activités. Ce premier exercice a pu être réalisé sur la base des données fournies par l’Observatoire Régional de Bretagne et les éléments présents dans le Schéma Régional d’Aménagement, de Développement Durable et d’Egalité des Territoires (SRADDET) de la Région Bretagne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Requalifier le bâti existant</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche22/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche22/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Précarité énergétique des ménages (habitat et mobilité) Secteur obligatoire : Résidentiel
Présentation de l&amp;rsquo;action Afin d&amp;rsquo;assurer la cohérence entre les politiques publiques de planification et d&amp;rsquo;habitat, Dinan Agglomération a élaboré un PLUi valant PLH, un PLUi-H. Ce dernier est doté d&amp;rsquo;un Programme d&amp;rsquo;Orientations et d&amp;rsquo;Actions pour 6 ans (2020-2025). Avec 58 887 logements, le parc résidentiel de Dinan Agglomération est composé à 75% de résidences principales, 17% résidences secondaires et 8% de logements vacants (2015, année de référence).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sensibiliser, informer et accompagner au changement</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche37/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche37/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Communication / Sensibilisation
Présentation de l&amp;rsquo;action « L’empreinte carbone moyenne d’un français est d’environ de 11 tonnes par an ; il faudrait être à 2 tonnes par an d’ici 2050. (&amp;hellip;) Des écogestes individuels peuvent permettre d’en réduire 25% (&amp;hellip;) avec des investissements (isoler son logement, changer sa voiture, etc.) la réduction peut atteindre 20% supplémentaires » cabinet conseil Carbone 4 – étude 2019.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
