<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tertiaire on Dinan agglo, un plan climat à la hauteur</title>
    <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/tags/tertiaire/</link>
    <description>Recent content in Tertiaire on Dinan agglo, un plan climat à la hauteur</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language><atom:link href="https://plan-climat.vigiliantes.fr/tags/tertiaire/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Accompagner les entreprises dans leurs démarches de transition énergétique</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche16/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche16/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Production d’EnR et maîtrise des consommations Secteur obligatoire : Tertiaire
Secteur optionnel : Développement économique
Présentation de l&amp;rsquo;action Dinan Agglomération a élaboré au cours de l’année 2018, une stratégie de développement économique reposant sur plusieurs orientations dont une ayant comme ambition d’accompagner le tissu économique dans les transitions écologique, énergétique, numérique, etc. afin de se préparer aux changements à venir.
Les secteurs industriel et tertiaire sont dotés pour beaucoup d’un patrimoine bâti énergivore bien qu’ils ne soient pas les secteurs les plus consommateurs à l’échelle globale de Dinan Agglomération (ex.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aménagement durable des zones d’activités</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche27/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche27/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Production d’EnR et maîtrise des consommations Secteur obligatoire : Tertiaire
Secteur optionnel : Aménagement / urbanisme
Présentation de l&amp;rsquo;action L’ambition portée par Dinan Agglomération est d’assurer un développement des entreprises au sein d’un environnement préservé et synonyme de ressources. Pour relever ce défi alliant développement économique et préservation des ressources naturelles, les élus communautaires ont décidé d’aménager la zone d’activités de Bel Air selon des préceptes et la philosophie de l’Ecoparc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Déployer le service de Conseil en Energie Partagé (CEP)</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche09/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Production d’EnR et maîtrise des consommations Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire : Tertiaire
Présentation de l&amp;rsquo;action Le Conseil en Energie Partagé est un service proposé aux communes de Dinan Agglomération depuis la création de l’EPCI en janvier 2017. Ce service, créé en 2012, était auparavant porté par le Syndicat Mixte du Pays de Dinan. Depuis sa création, le service connaît un fort développement avec des adhésions croissantes de la part des communes qui sur la base du volontariat adhèrent au service.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Développer des centrales photovoltaïques sur le patrimoine public existant</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche10/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Production d’EnR et maîtrise des consommations Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire : Tertiaire
Présentation de l&amp;rsquo;action Dinan Agglomération, en tant qu’établissement public, est doté d’un patrimoine bâti conséquent (70 bâtiments). La présence d’installations de productions d’énergies renouvelables y est quasi inexistante. Dans son ambition de contribuer à la transition énergétique et aussi d’impulser une dynamique locale de production d’énergies renouvelables (EnR), les élus ont décidé d’engager sur le patrimoine bâti existant des études de potentiels d’installation de panneaux photovoltaïques raccordés au réseau ou en autoconsommation.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
