<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Consommation responsable on Dinan agglo, un plan climat à la hauteur</title>
    <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/tags/consommation-responsable/</link>
    <description>Recent content in Consommation responsable on Dinan agglo, un plan climat à la hauteur</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language><atom:link href="https://plan-climat.vigiliantes.fr/tags/consommation-responsable/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Créer et mettre en œuvre un schéma de promotion des achats publics socialement et écologiquement responsables</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche25/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche25/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Consommation responsable
Présentation de l&amp;rsquo;action Le poids économique de la commande publique en fait l’un des principaux leviers de la transition énergétique et écologique (200 Milliards d&amp;rsquo;euros, environ 10% du PIB français).
L’achat public responsable apparaît comme un levier important ; un outil opérationnel tant au niveau de son fonctionnement en transversalité avec les services à l’interne, qu’en tant qu’impulseur d’évolution des pratiques vers l’économie circulaire auprès des entreprises.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Développer la prise en compte du développement durable dans les équipements et évènementiels culturels</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche33/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche33/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire :
Secteur optionnel : Consommation responsable
Présentation de l&amp;rsquo;action Dinan Agglomération propose des activités culturelles sur plusieurs sites et lieux du territoire où :
L’on peut apprendre et pratiquer la musique classique, actuelle et traditionnelle (1 conservatoire et 4 sites d’enseignement, 1 salle de musique actuelle) Il est proposé la programmation d’une saison culturelle (30 spectacles programmés en 2020, 1 salle de spectacle en régie) Il est promu la lecture publique (4 médiathèques communautaires et la gestion du réseau des bibliothèques à l’échelle du territoire) une outil d’action de la parentalité et promotion du jeu au travers d’une ludothèque communautaire.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
