<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Développement économique on Dinan agglo, un plan climat à la hauteur</title>
    <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/tags/developpement-economique/</link>
    <description>Recent content in Développement économique on Dinan agglo, un plan climat à la hauteur</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language><atom:link href="https://plan-climat.vigiliantes.fr/tags/developpement-economique/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Accompagner les entreprises dans leurs démarches de transition énergétique</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche16/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche16/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Production d’EnR et maîtrise des consommations Secteur obligatoire : Tertiaire
Secteur optionnel : Développement économique
Présentation de l&amp;rsquo;action Dinan Agglomération a élaboré au cours de l’année 2018, une stratégie de développement économique reposant sur plusieurs orientations dont une ayant comme ambition d’accompagner le tissu économique dans les transitions écologique, énergétique, numérique, etc. afin de se préparer aux changements à venir.
Les secteurs industriel et tertiaire sont dotés pour beaucoup d’un patrimoine bâti énergivore bien qu’ils ne soient pas les secteurs les plus consommateurs à l’échelle globale de Dinan Agglomération (ex.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Encourager le développement d’un système alimentaire local résilient</title>
      <link>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://plan-climat.vigiliantes.fr/actions/fiche04/</guid>
      <description>Orientation(s) stratégiques Pratiques agricoles « terre et mer » et alimentation Communes en transition/Exemplarité de l’EPCI Secteur obligatoire : Agriculture
Secteur optionnel : Développement économique
Présentation de l&amp;rsquo;action Ayant identifié comme un enjeu et une opportunité de développement local, la future réglementation s’imposant aux collectivités pour les services de restauration collective par la loi EGALim, Dinan Agglomération s’est engagé dans un Projet Alimentaire Territorial (PAT) dès sa création en 2017. Il concerne 55 restaurants scolaires des écoles primaires approvisionnés par 42 cuisines communales en régie directe ou délégation de service.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
